<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>隨手當神棍 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/occultism/divination/</link>
    <description>Recent content in 隨手當神棍 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/occultism/divination/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>阿公哪時候可以出院</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/occultism/divination/when_can_grandpa_be_discharged_from_hospital/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/occultism/divination/when_can_grandpa_be_discharged_from_hospital/</guid>
      <description>隨手當神棍#問題：阿公哪時候可以出院？#使用工具：塔羅牌（線上抽牌網站）
結果： 解析：
這副牌是禮拜二抽的，採用的是簡單的時間之流、一張一天的抽牌方式。解牌的規則設定的很簡單：大致以正逆位來判斷哪時候可以出院？排意則用來輔助說明那天為什麼可以（或者為什麼不可以）出院。結果分別是：惡魔(正)、權杖八(逆)、隱者(逆)、寶劍八(正)、和戀人(正)。基本上抽完牌結果就出來了：我是從明天開始問的，所以時間依序是星期 3, 4, 5, 6, 日。
星期三是正位的惡魔。這邊雖然正位可以用「可以出院」來做解釋，但因為牌是惡魔，代表慾望、想法，所以這個惡魔比較像是「阿公內心希望明天就可以趕快出院」，但實際上並不能出院。從現實面來看，我們也不會讓他明天就出院就是了（除非檢查真的做超快的，但機率不到 0.1%）；然後是星期四的逆位權杖八。首先這張牌是逆味的，所以出院的機率不高，再加上逆位的權杖八有緩慢、暫停、等待、休息、間歇 &amp;hellip;等意思，所以出院機率也很低（大概只有 1-2%）；星期五是逆位的隱者，單從正逆來看，是「不能出院」的意思，但因為隱者是大牌，解釋層面比較廣。我不確定這張是代表「更加迷失方向」還是「結束了迷茫」的情境？如果是前者，那無庸置疑無法出院。但如果是後者，就有可能這天會出去。機率的話我可能會給個 20-30%；再來是禮拜六的正位的寶劍八。這張牌是正位的，所以出院的機率高，寶劍八指的是「一種雖然可以踏出去，但自己還是有點擔心」的情境。所以它本質上是指「沒問題了」的一張牌。出院機率 70%+；最後是禮拜天戀人。戀人這邊指的是阿公跟阿嬤重逢，所以不管怎麼樣，這天一定會見到阿嬤，所以這時候已經回家了（100% 回家）。
所以出院的日期是禮拜 6，且星期天一定會見到阿嬤。
驗證： 禮拜六出院沒錯。禮拜五的逆位的隱者指的是「撥雲見日。」那天原本可以出院，但因為被醫生告知的時候是上午 10:00 左右，同時醫生說如果要出院，需要在 12:00 之前把手續全部完成。家人那時候都不在醫院附近，要這樣趕過來可能有點拼，所以就多延了一天，禮拜六才走。此外，從醫生的角度來看，他們也覺得明天走會比較好：一方面行政上不會那麼趕，一方面他們也可以再多多觀察一下阿公的狀況。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>面試會發生的情況與結果</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/occultism/divination/what_happens_at_the_interview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/occultism/divination/what_happens_at_the_interview/</guid>
      <description>隨手當神棍#問題：面試會發生的情況與結果？#使用工具：紫微斗數（亂數隨機起盤）
結果： 解析：
盤一跳出來，官祿丁卯的機巨自化科忌嚇了我一跳 XD。
天機巨門都是動星，遇到化科化忌的話容易有想太多　或者是敘述太贅詞的問題。如果是後者的話還好，至於前者嘛 &amp;hellip;畢竟是面試，想太多很容易發揮爆開，所以轉頭看向了福德宮的狀態（丁丑日月字化祿）——看來是後者，那應該就沒什麼問題了。命宮是天同獨坐亥宮，對宮天梁生科自化科 + 陀羅天馬。感覺是一個自我發揮很滿的一場面試。不太會遇到卡嘴巴、或者是大部分都回答不出來的問題。整體而言這個命財官遷我會給到 78 左右的分數，雖然還是有緊張跟結巴的成分在，但大致應該能有不錯的發揮。感覺就不用太擔心自己的問題了。
至於主面試官的狀態：紫相坐戊辰，遷移破軍甲戌自化權，算是個蠻直接、也蠻穩重的主面試官。官祿廉貞文曲忌，顯得他很在意技術相關的問題，或者是比較要求工作上的規矩或原則之類的。四化用天機忌入我的官，所以約束或者是要求的狀況會滿重的（對我自己的體感來說）。但本身又祿入田宅照官，所以大致的要求都是對魚我們在工作上能夠更方便、更有效率的要求，也蠻合理的，看來是個好的面試官呢～疾厄跟福德也沒有往我身上沖，所以也不會很討厭我，真是太好了！
最後簡單看了一下公司狀況：疾厄宮庚午七殺文昌祿存，對宮父母武府生年祿。光是命遷吃到武府的雙祿巡逢就明示了這是一間很有獲利能力的公司，何況命財官遷沒有煞忌做沖破。這個利潤是真的蠻好的？這就是軟體工程的實力嘛 &amp;hellip;，果然資訊業才是毛利最多的行業啊（哈哈哈哈）。官之田本身也是祿入財福、忌入命，算是很穩紮穩打「財入我庫」的狀態，所以薪水也不用煩惱了。
至於田宅丙寅的逆水忌嘛 &amp;hellip;自己再注意就好。
驗證： （待補&amp;hellip;）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
