<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人生節點 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/nodes/</link>
    <description>Recent content in 人生節點 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/nodes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>碩士畢業證書</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/nodes/masters_degree/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/nodes/masters_degree/</guid>
      <description>碩士畢業證書#前言 在開寫部落格之後的第一個人生重要節點，大概就是【從碩士裡畢業】這件事情了吧？也因此，這件事想當然地成為了節點中的第一篇文章，這篇文章會稍微寫一下當時候讀碩士的緣起、過程、最後拿到畢業證書之後的心得、和一些整體而言的感想。總的來說，算得上是又一篇的流水帳總之就是單純紀錄用的文章 XD
碩士之前 首先，我必須承認，在最最一開始的時候，我並不是一個對於「讀碩士」這件事情很有熱誠或者是很有追求的人。雖然大家都說「電資相關的科系，就是要讀碩士！之後的薪水才會高！」但我一直都覺得那樣做有點沒必要，有點為了學歷而拿學歷的那種感覺（少了【學習】的過程）。所以在一開始，大概是大二左右的時候吧？當學校附近的知名研究所補習班來找我們工商的時候，我是完全都沒在聽的。
但後來發生了幾個比較重要的事情，影響到了我對於「碩士意願」的看法：第一個是我認識了一個善於做隱寫術的系上教授，因為大學專題的緣故，所以跟該教授共同研究了一段時間，在那段時間我了解到「【做學術研究】這件事對我來說，其實還挺有興趣的？」此外，教授也有大概跟我分享了一些公立教授的薪水、福利、或者是一些日常&amp;hellip;等。
對於那時候對未來什麼都還不確定的我來說，老實說，「一路讀到博士，然後找一個公立的大學教授職缺」的確是一個挺好的主意，也因此加深了我「畢業之後要讀碩士」的一些動機和意願。但後來因為一點家裡和個人考量的緣故，雖然升上碩士之後還是在原本的學校就讀，但指導教授就不是原本的隱寫術老師了，在我升上碩士之後，換了一個比較善於密碼學的老師作為我的指導教授。
會轉實驗室的原因主要有以下幾個：首先是「當上教授」這個夢想（或者說目標？）在我大概大四上或鄰近畢業的那一陣子，就驟然地退卻了。主要的原因到現在為止還是沒有甚麼比較明顯或特別可以拿出來說事情，比較像是很單純地 &amp;ldquo;就是沒興趣了&amp;rdquo; 的感覺。另外一點是，大概在大三下左右的時候，我重新拾起了「算命」的這一嗜好，並打算將之培養成後續的一種生財方式。
所以在那時候，我的生活重心從「認真的做研究」轉變成了「想要認真的學習和累積算命經驗。」為此我幫自己做了兩個總結：讀碩士可以再讓我晚 2 年出社會，因此有多出來的兩年時間可以累積算命經驗；找一個最為輕鬆和最為能夠給學生自由時間的實驗室待著，用來成立第一點的目標。因此，我就在大四下左右的時間裡找了一個最為輕鬆、碩士期間給學生最大限度的自由研究室來研習了。
碩士生活 算命#因為有先打聽和考察的緣故，碩士的生活整體而言跟我的預期沒有差到一個太多。扣除掉研究室內部的論文報告之外，基本上在讀碩的兩年時間，老師不會安排其他特別的事情給她底下的指導學生，可以這麼說：不管是案子、計畫、或者是其他跟研究相關的雜事，只要不是跟「自己的碩論」有關，老師就不會把事情放下來給我們做。算是較為少見的佛系教授。
因，在碩士的生涯中，除了日常的一些論文閱讀之外，我在工作方面最常做的事情就是算命、算命、以及算命。可以很肯定地說：因為指導教授的緣故，我的算命功力在這兩年內的確有著很大量很大量的提升。直到現在我都很感謝指導教授的指導風格。也很感謝她的為人處事、以及跟我們說的一些觀念、人生道理、或者是生活經驗之類的分享。
學術#而至於學術方面，因為老師的專長是密碼學，所以在碩士的生活期間也學到了（或者說加深了？）各種密碼學的操作、流程、演算法、或者是不同算法之間的比較、效率、或者是生成原因、歷史沿革&amp;hellip;等。從【加解密方式】來說，最基礎的對稱式 AES, DES，非對稱式的 RSA, ElGamal 等演算法，到後來的 ECDSA、Schnorr、Paillier、Rabin 都有涉略與研究。
理論的話&amp;hellip;關於【密碼學有關的數論】大概有 模運算、中國剩餘定理、費馬小定理、歐拉定理（尤拉定理）&amp;hellip;等。從在這之後又衍生出來理論有&amp;hellip;【公認難題】像是大數分解、解離散對數、和後量子的格密碼學&amp;hellip;之類的，【其他】像是各種不同的加解密衍生的系統，例如 &amp;ldquo;簽章&amp;rdquo;（比較特別的又有 &amp;ldquo;盲簽章&amp;rdquo;、&amp;ldquo;群簽章&amp;rdquo; 和 &amp;ldquo;環簽章&amp;rdquo; 這幾種），&amp;ldquo;各種加解密體系&amp;rdquo;（基於離散對數、ECC、雜湊、非交互式、零知識證明&amp;hellip;等）都是這兩年內重新加深印象 or 新學到的東西。
也因此，整體而言如果要給我的碩士生活打上一個分數的話，我會給大約 97-98/100 的分數。缺少的分數大概是&amp;hellip; 覺得自己有時候還是太過鬆散了（如果時間抓緊的話可以在學更多東西）以及「總覺得自己還可以在某些方面加強，來讓自己更好」這一方面。但這並不影響我覺得我的碩士生活很美好啦 XD，跟大部分的碩士生不太一樣，我這兩年過得挺開心的。
論文#後來就是寫論文、然後畢業。論文的題目是「A Research on Security Mechanisms in Smart Grids」，算是一篇攻擊型論文，該論文主要可以分成 4 個部分：介紹何為 Smart Grids 以及該項技術的相關應用與研究、分析相關研究 A 的演算法並接露該算法的安全性缺失、分析相關研究 B 的演算法並接露該算法的安全性缺失、總結兩種相關研究的缺失與提供改進和結論。
研究 A 主要是建立一個新的 Smart Grids 架構，核心技術有【區塊鏈技術】和 【Paillior Cryptography】兩種。該方案無論是在區塊鏈的理解和應用上都有著一些問題，此外對於 Paillior 的加解密流程也有點錯誤認知，因此給到了一個很好的攻擊機會。研究 B 則是從 Smart Grids 的資料傳輸切入，提供了一個透過【XOR】與【雜湊函數】形成的輕量級加解密運作，但該流程可以透過一些攻擊手段，來讓使用者的核心資訊被盜取，因此兩種方案都有存在著一些問題，進而讓我的碩士論文有了不錯的方向。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
