<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小說試寫 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/creation/novel/</link>
    <description>Recent content in 小說試寫 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/creation/novel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>筆記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/creation/novel/note/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/creation/novel/note/</guid>
      <description>筆記#第一步：序場（開頭定調）#由一群地位更高的人、或更強的人，來「鋪墊」主角群 有一位專門為政府解決麻煩的「清道夫」 他接下來想要解決的並不是某個反抗組織的重要成員 而是在某個窮鄉僻野的主角 序場是故事的定調 幫角色添加反差 (接續上面的內容)
有一位專門為政府解決麻煩的「清道夫」 他接下來想要解決的並不是某個反抗組織的重要成員 而是在某個窮鄉僻野的主角 因為比起反抗組織的成員 主角的「天賦」在未來可能更加棘手 往下拉，展現主角的弱
「強的人」看重「弱的人」的哪種能力？
從那個能力相互呼應
清道夫看上的天賦是主角「過人的魔力性質」 讓主角在登場時「魔力很差」 （原因為何？後面再來思考。要如何表現？也先放著） 讓配角來呼應主角
主、配角因為某件事相遇 在事件的其中一方受到對方幫助 因此有了交集。 配角登場方式，要讓主角又弱又有很爛的魔力 思考各種可能性
主角為了想當「冒險者」在「冒險者工會」裡測試實力 但測試的結果並不能被公會的鑑識人員獲得認可 尤其主角的「魔力」在測試上遠低於常人的平均值 (但鑑識結果因為 &amp;hellip;(還沒想到) 的原因，被清道夫給拿到了) (所以才有了最一開頭「清道夫覺得主角能力麻煩」) 在那之後，主角為了證明自己「並不弱」，在公會的大廳嘗試與人較量 完整化
配角是一個「善於使用『天屬性』魔法」的魔法使 來到了主角所在的偏遠城鎮，想尋找能傳承自己魔法技術的「弟子」 結果一踏進冒險者公會的大廳 就看到被其他人用魔術痛扁倒在地上的主角 （把配角設定的特別弱或特別『強』） 更加完整
配角除了是一個善於使用『天屬性魔法』的魔法師 也是有著通過冒險者公會「等級 5」能力鑑定的佼佼者 但也因為能力過強，加上一些之前的行徑，因此也被清道夫給盯上 為了躲避清道夫，也為了傳承自己的技術 他在一次使用了魔術『預知』之後 得到了「某東方的城鎮，可能有著之後會比自己還要厲害的人物」的情報 因此開始往東方尋找，但結果不盡人意 一路經過的城鎮從繁華到窮困、從熱鬧到冷清，都沒找到適合的人物 然後，到了他打算放棄之前的最後一個城鎮時 配角一進到城鎮的冒險者工會，就看到被其他人用魔術打趴的、倒在地上的主角 （&amp;hellip; 中間故事跳過） 主角的目標：想要成為「冒險者」，劍士、弓箭手、法師都行 配角的目標：想要躲避「清道夫」，隱姓埋名，並同時找尋一個可以傳授的「弟子」 共同的目標：學習魔法，成為一個合格的冒險者（合格的弟子） 磨合的橋段
(這邊可以先略過，最彈性) 被騙的事情，要能幫助主角做反轉
妖尾的最後面
配角追求的東西跟主角有關 但卻被誤導，陷入困境 再由真正有關的主角出面 幫配角解決困境 之後在收尾接回開頭 配角遭遇的困境，要有助於主角發揮 一開始為何弱？要解釋清楚，邏輯通順 收尾接回開頭，可以再持續墊高，或針對開頭丟出的東西，多丟一點東西 人物原型： 阿芙蘿黛蒂（Aphrodite）：魅惑繆思 vs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
