<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日記 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/</link>
    <description>Recent content in 日記 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240123/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240123/</guid>
      <description>日記：2024/01/23#今天是住院的第 2 天，我打算從今天開始養成寫日記的習慣。昨天在看完身心科複診之後，醫生就馬上分了一張病院的床位給我。此外昨天也跟父親大吵一架，然後姑姑、妹妹也分別來醫院這裡找我、關心我了。我大概說了不下 10 次的「對不起」吧？這應該是我人生中第一次那麼用力、那麼明確地在與家人的溝通上，表達（和執行）自己的想法，說實話，挺不好受的。我應該讓阿公擔心了吧？過年不能回去，不知道他老人家會怎麼想呢？初月的時間預計在 3 月初左右，等回去之後再看看要怎麼辦吧？醫院裡大家人都很好，雖然不乏有比較難以相處的，但也在這裡結識了 3-5 個年紀相仿的朋友。老實說，還是有點焦慮，但如同士官長在第一天說的：剛換環境總比較容易焦慮。這樣的狀況再之後會好上許多吧？今天妹妹送來了水壺、書籍、和一些其他的生活用品。現在的我真的覺得好幸福，真的很感激他們為我做的這一切。妹妹帶來的是勸學齋主的《紫微初階》、易經、CEH、和一本我沒看過的小說（《祈念之樹》），骯好可以趁現在回去補補以前不牢固的紫微底子。今天也做了 X 光和心電圖檢查，心理評估和心理測驗應該再過幾天就會來了吧，一切在慢慢回到正軌，無論是身體、還是心裡。還不能鬆懈！要好好注意，好好維持。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240124/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240124/</guid>
      <description>日記：2024/01/24#今天是住院的第 3 天。昨天晚上發生了一些意外的小插曲：有 2 個病友差點打了起來。起因嘛 &amp;hellip;不明。總之昨天睡前的心情大概只有 30~40 左右吧？然後焦慮有 90+ 就是了。昨天也看到我爸跟我媽了，這應該是當兵後的第一次見面吧？他們帶了一些吃的、喝的、和其他保暖衣物給我。這應該是入院之後第 n 次收到他們的關心了，心情真的舒坦很多。今天發生了幾個比較重要的事：首先是營長和輔導長有來會客。這輩子大概只有這一次可以跟營長坐 1 桌聊天了吧？感覺真奇妙。其次是我在病房裡面換床位了！從原本的 48 換到了現在的 22。換床的原因是因為這裡有流感，醫院為了預防（和隔絕）病毒，所以他們就把 45~56 的床位都留給得到流感的那些人。最後是我今天做了一次家庭訪問，過程大概花了 25 分鐘有？雖然不是心測，但這好像也是流程的一環？社工師問了一些家裡的情況、家庭成員、相處氣氛 &amp;hellip;等，醫生她也幫我歸因了一些憂鬱 + 焦慮的原因，然後建議我在出院之後要怎麼面對、處理、和應對。最後，我今天也看了一本東野圭吾的《祈念之樹》，怎麼說呢 &amp;hellip;，一個頂尖的小說家真的好厲害 &amp;hellip;，能以清晰精練的文字描繪豐富的人物、事件、和場景 &amp;hellip;，這就是我最最追求的其中一條道路的盡頭吧？雖然好遠好遠。但又讓人好興奮、好嚮往、好期待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240125/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240125/</guid>
      <description>日記：2024/01/25#今天是住院的第 4 天。早上做完心測了！跟昨天社工師的家訪類似，心理師問了很多跟家庭相關、工作相關、和壓力相關的問題。不知道這 2 次的會談有沒有什麼關聯？此外，今天確診的人數又更多了（沒錯，不是流感），所以可以待在外面的人數明顯少了 \(\frac{1}{4} \sim \frac{1}{3}\)左右。也因為人數少了，自然獨處時間就多了起來：重看了一遍《紫微初階》，目前進到「格局」的部分。不能說沒有收穫，但畢竟大多都還是以前就學過的東西，所以整體而言還是複習成分居多。稍晚應該會回想昨天家訪的內容吧？家庭裡的大家真的各自都有辛苦的地方呢 &amp;hellip;，「搬出去真的是個好決定嗎？」老實說有稍微說服到我。今天跟心測的姊姊聊了一下之後，他也同樣再提醒了一件事：我一部份的個性其實跟「我不喜歡的個性」重疊了。這當然不是件好事，也得好好思考與模擬要怎麼改善才行？今天晚上要打 2 通電話：1 通是固定 19:40 的回家報平安，另外一通是跟輔導長說心測完成的事。根據大家以往的經驗，一般心測完 2~3 週後退伍令就會下來了。但我因為過年的原因（放一個禮拜的年假），可能還會再多一陣子，所以大概 &amp;hellip;還要再一個月吧？這樣算下來，大約 2/28 前後可以完成吧？但能那麼順利嗎？天知道～總之只能先等待了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240126/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240126/</guid>
      <description>日記：2024/01/26#入院的第 5 天，目前一切安好。今天沒什麼特別的事情，加上已經習慣裡面的生活了，所以今天讀書的時間特別多。大概在下午 3 點左右？把妹妹帶來的《紫微初階》看完了（準確來說，是把格局和五行局這兩個章節讀完了）。我得收回昨天說過的話，老實說 &amp;hellip;收穫挺多的。原以為大部分都是早就知道的內容，但還是從中挖到了一些學問：像五行局的命名邏輯、格局的細緻分析 &amp;hellip;等。尤其五行局的部分：利用宮位的納音進行吉凶的論斷算是一個很有趣的技巧，也有點飛星的味道在裡面，沒意外之後應該會用這種方式論命看看（總覺得離我原本學的飛星越來越遠了 &amp;hellip;）。也因為《紫微初階》已經閱畢，加上目前手中僅有的 4 本書 &amp;hellip;CEH 的全英 + 需要實際操作的需求所以有點吃不消（所以看了大概 5-10 分鐘就跳過不讀了）；《祈念之樹》是小說，所以看得很快；《紫微初階》大部分是複習，所以也很快；所以最後終於要進到易經的解讀和分析了 &amp;hellip;。可以很自信地說，我對於解釋爻辭的易經占卜幾乎是完全沒有涉獵。但毫無疑問，傅佩榮傅教授的義警解讀一定是一本好書，如果 64 卦用 2 卦一天來算的話 &amp;hellip;，出院前應該就可以看完了。但能不能看懂、看透徹就又是另一回事了。希望可以跟最剛開始紫微一樣，有個雖然辛苦、但跟充實又很快樂的過程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240127/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240127/</guid>
      <description>日記：2024/01/27#今天是入院的第 6 天，用軍營的時程表來看的話，今天是部隊的懇親日。要說我不羨慕嘛 &amp;hellip;多少還是有一點，畢竟入院的生活是沒有放假的，就連年假也不例外（除非你在過年之前就已經先在裡面待滿至少 30 天，才有出外的機會）。但比起「羨慕」，我更多的心情其實是「舒坦」。入院算是在我衡量了兩邊的利弊之後，&amp;ldquo;交換&amp;rdquo; 過後的結果：用我當兵裡面 1~2 個月的所有假期，去交換早日離開新訓的環境，直到現在我仍不後悔。即使在這體同樣會被固定作息、即是這裡除了廁所之外其他地方都有 24 小時全方位無死角的監視器、即使這裡不會給你任何（哪怕是一秒）的手機時間、即使三不五時身邊就會有人突然發狂、當機、或表現出怪異的舉止，但我仍為我的選擇不感到後悔（包含那天跟醫生說出我的真實想法、甚至跟爸爸在電話裡大吵一架）就像裕宏班長說的：「好好思考自己的未來要選擇什麼？要拿著什麼？要丟掉什麼？」我思考了，也選擇了，現在只是在這裡面對、享受、和承受選擇過後的結果而已。除此之外，今天比較重要的事情有 2 個：第一個是《易經》真的、真的、真的好難讀 &amp;hellip;，看了一整天才勉強看了大約 7 個卦辭和概述。第二個則是明儒跟我說他要把我培養成他在這裡的下一個接班人了，所以他在之後會開始丟一些院內相關的課題給我。但老實說我對於「成為接班人」這件事還沒準備好，也不知道該從何開始？但換個方式想：我也在入院之前就懶散地度過很多年了，巳宮祿存天府無煞的大運讓我過得太～舒服了。從現在繃緊神經也好，也該讓自己重新練習扛著壓力往前走了，畢竟如果連這都不練習，下一個月同遇煞的大運又該怎麼過呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240128/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240128/</guid>
      <description>日記：2024/01/28#今天是入院的第 7 天，從我現在在寫日記的這個時候（18:55）開始算起，入院的天數就已經超過我待在軍營裡的時數了。時間過得好快啊 &amp;hellip;，不知道營區的大家現在過得怎麼樣呢？如果是放 3 天假到還好，但如果懇親只有放六日的話 &amp;hellip;，希望不要有人逾假未歸才好。今天有發生幾件有趣的事情：首先是我媽和我妹他們看我了。雖然會客的時間只有 15 分鐘，但還是聊了不少的事情。他們也趁著這次來 803 帶了很多很多書來，主要有 2 本跟紫微有關的書籍（《紫微進階》和《紫微高階 1》），這兩本配合《易經》會是我之後幾天的閱讀主力，看來之後又有得讀囉～！其次是明儒快篩陰性，所以從隔離的區域出來了。他也趁著這個解隔離的機會跟我說了完整的院內流程：包含心測、撰寫心測報告、寄件給精神科主治醫師，並撰寫病人的病情診斷、然後將診斷結果寄回園營區，讓園營區做最後裁定（回營、驗退、或因病停訓）。最後是今天又認識了一個新的朋友——冠至（外號叫蔡蔡）。他說他是 186 梯次的二兵（我是 191），在入院之前一直都待在精北。，有重度憂鬱的病史、跟超過一次的自殘與自殺未遂的紀錄。從跟他的對話中我又再一次的感受到了：重度憂鬱不一定是從外表就能夠看出來的。除此之外，從今晚（或明天）開始也要開始整理一下環境資訊了。就像之前說的：也要開始練習把手邊的事情、未來的事情好好地整理一番了。入院歸入院，該鞭策自己的還是要鞭策，不然就只是在懶散度日而已，對自己不會有正向幫助的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240129/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240129/</guid>
      <description>日記：2024/01/29#（1/30 10:20 補寫）#昨天忘記寫日記了！趁著現在早上來有一點記憶趕快補寫一下：昨天基本上沒有發生什麼太大的事。沒有紛爭、沒人吵架、也沒有發生鬥毆，算是相對少見的和平一天。前兩天認識了冠至，昨天則多記了兩個朋友的名字——秉霖跟仲敏。他們都是昨晚 &amp;ldquo;算命大集合&amp;rdquo; 的時候我趁機會記起來的，昨晚在我們的房間開了一個小小的 party，氛圍滿好的，如果之後能夠趁著昨晚的熱情和心態認識更多的人就更好了！昨天早上也被保全給小唸了一下，因為我洗澡的時間太早了：因為以前的固定生活，我習慣在 5:40 ~ 5:50 之間起床，然後洗澡（順便刷牙）。但因為這裡表訂的開燈時間（也就是起床時間）是 6:35，加上浴室緊鄰著其他人的寢室，可能因為這樣就被人給投訴了吧？看來之後還是得把洗澡的時間調整成下午或晚上才可以了（但不考慮睡前的 60-30 分鐘，因為那時候搶浴室的情況會最嚴重）。最後一間值得分享的事情是：我把《紫微進階》給全部看完了！準確來說是 &amp;ldquo;星耀篇&amp;rdquo;、&amp;ldquo;四化篇&amp;rdquo; 這兩個篇章。最前面的 &amp;ldquo;快速排盤&amp;rdquo; 對我沒有太大幫助所以我就直接跳過了；然後最後面的 &amp;ldquo;名人盤例&amp;rdquo; 因為我對那裡面大多數的人都不熟，加上沒有比較細節的大事年表，所以目前的參考價值不大也同樣跳過了。再來就剩下《高階 1》跟《易經》了，加油！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240130/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240130/</guid>
      <description>日記：2024/01/30#第 9 天，今天的太陽依舊從東邊升起。仲敏今天下午離開了。明儒之前也有說過：志願役的離院時間總是特別不穩定和特別突然，我想這又是其中的一個例子吧？總得有點尷尬，還來不及跟他說「那天晚上幫他排的命盤是錯的」他就走了 &amp;hellip;看來這就是緣分吧？或許我不該在這件事情上面太過執著（雖然有點難）。今天同樣也做了幾件比較重要的事：首先是我確定了「我在過年期間，連 4 個小時的『暫時外出』都不可以。」這也意味著今年會是我從小到大以來，第一次在小年夜的晚上沒有待在家裡吃飯，之後得再多加把勁，讓第二次的機會降到很低很低（甚至是 0）才行。其次是過年期間（小年夜 ~ 大年初五）的會客仍然開放，所以妹妹他們還是可以來這裡看我 15 分鐘，這對他們來說應該是個好消息。然後我今天問到家訪的社工師的名字了！（我爸媽有點在意社工師對我這個狀況的看法）雖然沒有問到確切的聯絡方式，但有名字之後，應該就好聯繫許多了吧。不知道他們會問她什麼問題？再來的話 &amp;hellip;，算命的 &amp;ldquo;行程&amp;rdquo; 在今天仍然持續（最近會保持 1~2 天幫 1~2 個人算命）。今天的客戶是冠至和金城：冠至的沒什麼特別的地方？是命宮紫府在寅的格局，雖然煞星（包含陰煞、截空）的位置不是很好，但他重度憂鬱的狀況到沒有很明顯地呈現出來？可能是我漏看、也可能是功力不夠、再不然的話 &amp;hellip;就是業力引爆在他自己身上了吧；再來是金城的命盤，金城的盤算是入院之後到目前為止最好的盤（沒有之一）了。一些懂得紫微斗數的老前輩們圍著那張盤聊了很久，大家基本上都沒什麼負評。至於《高階》和《易經》的閱讀進度嘛 &amp;hellip;明天再說～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240131/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202401/20240131/</guid>
      <description>日記：2024/01/31#1 月的最後一天，也是來到這裡的第 10 天。扣掉時不時就會有人互罵然後嘗試打起來（或者真的打起來）這點，習慣這裡的生活之後，開始有點養老院的感覺飄出來了。這 2-3 天陸陸續續出院了很多人，明儒在今天下午也出院了。同時因為接近過年的關係（現在進來的病友會跟我們一樣不可以放年假，要在裡面過年）自從程育進來之後（他 23 入院，我 22 入院），院內就再也沒有新人了。現在的人數相比第一天我進來的時候少了約莫 10 左右，這也算是繼 &amp;ldquo;確診事件&amp;rdquo; 之後，第 2 次感受到院內的冷清吧？程育今天做了心測，所以從今天算起最慢 30-35 天他就可以出院了，但他的狀況時好時壞，總有些讓人摸不著頭緒，希望他能順利度過院內剩下的時間。今天也發現了新的休閒活動 （其實是之前下午都關在房間看書，沒有注意到）。在下午短短 3-4 個小時裡面也跟大家打了麻將、下西洋棋、象棋、暗棋、和五子棋。這些活動算是這邊少數的休閒之一（其餘的應該只有看電視跟自主運動了？）至於閱讀的進度 &amp;hellip;老實說不是很理想：《高階》目前只看完紫微星系的部分（前面 6 個章節），晚一點打算補看天府、太陰、和貪狼（7-9 章）的內容，預計後天或大後天要把這本書給看完，而《易經》則是完全沒有進度（半放棄狀態）。但與之相對，這幾天我起盤的速度快了許多，除了原本的紫殺之外，現在的我也能背出紫破和紫微獨坐的盤型了，5 組的暗合星耀則是已經記起來了，希望出院之前能夠把這些東西完全記熟。最後是小小的自我檢討：今天中午有試著打電話給我妹，想要隨便聊點什麼？但我可能真的太久沒有跟人聊天了，接起來之後完全不知道要說什麼，所以只是匆忙說個幾句就把電話給掛掉了，我超爛，哈哈哈！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240201/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240201/</guid>
      <description>日記：2024/02/01#終於來到了 2 月的第一天～
今天同樣發生了幾件值得紀錄的事情：首先是從新聞中可以得知韓國瑜當上立法院長了！先不論我是高興還是難過，但有點難以想像我竟然會因為政治的事情而有這麼明顯的情緒起伏，這可能是待在這邊太久的原因而導致的吧？畢竟在住院期間，我們唯一能夠接收到外界訊息的管道就只有 3 餐時間的新聞台、何時有時無每日報紙了（完全無 3C、無電子的生活）。但也多虧這樣的生活，讓我慢慢養成了「閱讀」的好習慣：不只是書籍的閱讀，我發現我也開始比之前更加用心、更加仔細地觀察身邊的一些人事物了，不知道在這之後能不能「讀」出什麼有趣的東西呢？真是令人期待。此外，今天輔導長又來看我了！老實說我從來沒有想過軍隊的人會這麼密切地關心我在這裡的狀況？也許這只是例行公事？但這多少也讓我對他們的印象變的更加和緩一點。然後是紫微斗數的部分：原本預計明天（或慢一點後天）會看完的《紫微高階 1》在今天全部看完了。昨天後來沒有持續看下去，但今天一口氣把包含府星在內的後續章節全部都給讀完了（7-32 章）。感想跟前 2 本差不多：雖然大部分的內容都已經知道了，那些部分是抱持「複習」的心態在閱讀的，但同樣還是有從中學到一點新的東西：像是南派裡 6 線（活動線、成就線、行動線、桃花線、享受線、和光明線）的名稱由來和相關作用、同干同氣的細節說法、以及以六親立太極的新詮釋 &amp;hellip;等，都是之前沒有自細發現過的東西。最後是最重要的事䞍：之前會客他們幫我買的 2 張電話卡消失了！如果是一個月前的我可能會「就這樣算了吧～」，但現在的我應該會找時間跟我爸媽抱怨一下，畢竟偶爾讓人覺得「我有時候也有點麻煩」好像也不是什麼壞事？尤其在這種「問題點主要不在我身上」的情況下應該更能站得住腳。不知道之後會怎麼發展呢？雖然有點壞心，但我有點期待～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240202/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240202/</guid>
      <description>日記：2024/02/02#程育今天被帶進保護室了。保護室顧名思義，就是會被醫生和護士們重點「保護」的一個區域，通常要在院內做出比較明顯、比較重大的危險行為（像是暴力、自殘、或其他容易對他人產生潛在危害的行徑）才會被關進去。但程育的狀況有點特別 &amp;hellip;別說是暴力了。在他入院的這些日子以來，我甚至年他一次把手高舉過肩膀都沒看過。他會被「保護」的原因主要是由於它身體內蛋白質、脂質、碳水化合物及微量元素的不足，導致身體無法維持正常的細胞結構和功能，引發體內多種生物化學過程的不平衡，使得機能組織、器官或整體系統的異常功能，影響人體的運作——簡單來說就是營養不良。包含今天在內，他好像已經在院內昏倒過 4 次了：第一次是在複診的診間、第二次是在入院之前的會客室安檢、第三次是心測的測驗途中、第四次（也就是最後一次）則是今天中午服藥之後。我有點擔心他，多少也對這件事情有點自責（他的班長曾託付我要好好照顧他，因為我是他唯一年紀相仿的同房室友）。但就像阿政和顏勤說的一樣：他其實沒有很努力地在改變他自己，所以我們做得越多，反倒愈加冗余。另外昨天的 &amp;ldquo;電話卡事件&amp;rdquo; 大致已經落幕了。最後我們是以「我家人在會客室的時候，以為有把電話卡轉交給護理人員，但其實他們沒有轉交」作為事件的偵查結果（爻辭：天水訟、九二）。爸爸也在今天直接買了 3 張新的電話卡過來，並跟我一起當面點交，確定卡片有被收進我的位置之後才離開。此外，因為昨天已經看完《紫微高階》的原因，今天也開始著手翻閱我一直都很不想面對的易經了。進度同樣非常緩慢，只進行到了\(\frac{13}{64}\)的地方。我現在已經放棄在出院前把全書看懂了，只求能夠把他先大致掃過、看完一輪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240203/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240203/</guid>
      <description>日記：2024/02/03#今天也是平凡的一天，所以我們來聊聊別的東西：「夢」
來這裡也快兩個禮拜了（第 13 天），如果把午覺也一起算上去的話，在這邊睡著的次數大概也已經超過 20 次了吧？但很意外地，在這超過 20 次的夢境裡面，大約只有不超過 5 次的好夢的印象。剩下的夢境除了今天早上的內容之外（阿嬤找我求救，我在趕到之前聽到碗盤摔到地上的聲音，然後驚醒），其餘的夢境無一例外，全部都是當兵那短短 6 天裡面發生的事情，或者是相同的人（我、鄰兵、班長與其他幹部們）因為類似的事情，產生類似的結果。說得簡單一點：在那些「惡夢」裡面，基本上我不是在被罵、就是在準備被罵的路上。被罵的原因各種各樣：但凡是早起、集合、內務、行軍、吃飯、拿東西、唱歌、司令台點名 &amp;hellip;等，甚至還有幾次是睡到一半被嚇醒，睡回去之後繼續被罵的經驗。現在（寫日記的當下）想想：會不會我真的對那個禮拜的生活，累積了很多很多的壓力跟負面想法啊？至少我的潛意識應該是這麼認為的。即使現在的生活大致都很放鬆，也還是不能撫平那時候隨時繃緊的神經跟意識嗎？或者是我還需要再多一點的時間呢？我也不確定。但在我理智上線的此時此刻，如果你問我「要不要回去軍中繼續受訓」，我還是會回答同樣的那一句話：「除非有人能跟我解釋我所有ㄉㄚ動作裡面，背後的所有動機與原因，不然我寧願現在找一個方法逃兵，或者是捐光我身上所有的錢，然後去死一死。」在當兵以前，我是一個相信「凡事都會雨過天晴」的那種人，但在當兵之後，我很明顯地改變了，現在的我是這麼認為的：「不果你不喜歡，那你就要拒絕；如果你拒絕不了，那就要想辦法改變；如果你改變不了，那請盡可能地逃走；但如果你連『逃走』這件事情都做不到，那就去死一死吧。」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240204/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240204/</guid>
      <description>日記：2024/02/04#今天我入院以後的第 14 天。也是我入院之後第 2 次會客的日子——這次來的人是我妹、和我的二表哥。很意外地，他們帶來的東西跟我之前打電話報平安時跟他們說的東西一模一樣，沒有少任何一樣，而且也沒有多出任何一樣。這滿少見的？不知道他們的心態是不是有發生了什麼變化？有點令人好奇。此外，從我妹的談話裡，可以感受到從我住院以後，家裡的氛圍一直都很低迷（甚至有緩慢下降的情況），這同樣也不是件好事，等等 19:40 打電話的時候再跟他們多聊幾句好了。今天我把《易經》看完了。用「看」這個詞有點不精確，精確一點應該是「掃視」完才對。至於閱讀的部分 &amp;hellip;，以我這幾天的經驗來看，要把《易經》讀熟、讀懂認真來說是有可能辦到的，但相對來說，它的機會成很有點太高了——會大量花上我平常自主運動、跟別人互動、聊天、下棋、和深度對談的時間。所以我的策略改成了「先掃視一次，大致了解每一個卦象所代表的背景和意涵，等之後有空再慢慢把它讀懂」上面。然後是之後的讀書時間，這次會客他們帶來的書本共有 4 本，分別是《紫微高階 2》《紫微高階 3》《紫微高階 4》和《Linux 鳥窠的私房菜》（2006 年版），我會則傾向把今天帶來的這幾本書分別讀完，效益應該會比全力沈潛在《易經》當中還要好。最後是今天的另一項 &amp;hellip;軼事？聽表哥說，我媽好像一直以來對於我病情的理解都是「在大部分的時候面無表情，沒有正常的回話能力，基本上只會『嗯』『嗯』『嗯』的回答而已。」痾 &amp;hellip;我覺得這個等等打電話應該也可以好好澄清一下，我平常打電話的回應應該超級正常的吧？還是只有我這麼認為？其他人都覺得我變得很沒有回話能力了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240205/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240205/</guid>
      <description>日記：2024/02/05#入院第 15 天，因為院內來了 3 個新的病友，其中 2 個和我一樣是義務役的軍人，另外一個則是醉在我隔壁的一個阿伯。還沒認識這 3 個人，所以今天還沒有辦法寫太多關於他們的事情，之後再花時間慢慢瞭解吧！今天開始讀第 2 本紫微高階的書籍，雖然只是閱讀的第一天而已，但已經看完了大約\(\frac{1}{3}\)左右，預計順利的話，明天就可以把這本看完了。或許是時隔多年才出版的原因吧？這本書（《紫微高階 2》）相較於前面 3 本紫微斗數的書籍，哲學跟說教的比重佔了很多。但這也不是說它的價值就變得很低，目前看下來還是有可以學習跟注意的東西。今天也聽冠至說了很多他在入院和入伍之前的事情，從他的內容來看，可以感受到我們兩個平常的生活圈真的差很多（他算是在外面一個蠻有地位的 8+9）。也因為這個原因，我打算在這裡跟至少 10 個左右的病友進行比較深層、比較內心的聊天或談話，冠至就當作這個計畫的第 0.5 個吧！可以的話，接下來的 9.5 個人中也希望有一些比較中年或比較年長的病友（雖然他們幾乎都只說台語，然後我台語超級爛就是了 &amp;hellip;）。另外，因為放完年假的關係， OT(Occupational Therapy) 的姊姊們久違地出現了！今天早上 10 點第一次體驗了採買的活動，還滿有趣的，在不超過 400 元的前提下，盡可能買到最多自己想要的東西，唯一比較可惜的地方是：或許是我已經離之前的「普通」生活有點距離了？在的我對於零食完全沒有興趣、飲品也只有水、波蜜果菜汁、和麥香奶茶（裡面不能喝）有興趣而已，所以我在這次的採買裡沒有買到任何東西，只是看著他們買著想要的東西而已，哈哈哈！
ps：新來的 3 個人分別是嘉祐、翔之、跟永清阿伯#</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240206/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240206/</guid>
      <description>日記：2024/02/06#過年的前 4 天。今天院內離開了大約 10 人左右？包含阿政、顏勤、秉霖、耿顯 &amp;hellip;等，除了顏勤是放年假（過年後會回來）之外，其他人都是出院，幾乎所有在這邊認識的人都走了呢 &amp;hellip;。也因為院內空了很多很多的位置，所以院方就把平常安置在 2 樓的其他病友們全部轉來 1 樓了（為了方便管理）。用總數來看的話， 1 樓的總人數（相對昨天）反而是比較多的，這也代表了平常 2 樓也有至少 10 位以上的病友在居住。此外，因為 2 樓的病友相對於 1 樓來說，基本都是比較慢性、或比較嚴重的精神病患，所以這裡也變得更像大家世俗中所想像的 &amp;ldquo;精神病院&amp;rdquo; 了，哈哈哈！今天國軍也為還留在院內的所有軍籍病友發放了一人 1000 元的過年紅包，是以 &amp;ldquo;住院慰問金&amp;rdquo; 的名義發送的，但紅包無論是何種軍階都是固定 1000 緣就是了，所以對於金城來說應該算是比較小的損失（他是上尉）。今天也見到在軍中同連的 17 號了！原來他之前都住在 2 樓嗎！看來他真的過得比較辛苦呢 &amp;hellip;。雖然還沒跟他搭話，但從遠處觀察的結果來看，他焦慮、活動力低下、跟憂鬱的氛圍還是挺明顯的，希望他成早日擺脫這種壓力所帶來的痛苦，慢慢讓自己放開一點。說到放開，程育今天從保護室裡放出來了！自從他出來跟我打招呼之後，他感覺就像是變了一個人似的？農原本一天說不到幾個字的狀態，到現在看到人就打招呼，順便聊個 2-3 句，管他認不認識眼前的那個人。他之前應該真的是營養不良吧？然後現在比較像是營養補太多 &amp;hellip;。現在的他真變得超級熱情，老實說我有一點招架不住（哈哈 &amp;hellip;），但也不能否認：因為他那自來熟的個性（加上一定要把我拉在他身邊的個性），我也因此順勢認識了 2~3 個平常只會點個頭、說早安晚安的人。到今天為止，大概也過完在這裡近一半的天數了（一般的義務役軍人會抓 30-35 左右的天數）老實說這樣的日子也過得滿快的，有點擔心我想讀的書會不會讀不完？我看之後的幾天還是多加一點讀書的時間，拼拼進度好了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240207/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240207/</guid>
      <description>日記：2024/02/07#冠至今天也出院了，跟軍方說的時間一模一樣，下午 3 點，很準時，連 1 分鐘都沒有遲到。昨天的 OT 活動時間廖醫師有來找我（廖醫師就是我的主治醫師，那個當初決定讓我入院的醫師），來做一些例行性的問診。我跟他說「心情方面目前沒有什麼問題，但生活上有個地方倒是挺困擾我的——睡在我左邊跟右邊的兩個阿伯打呼都超大聲的，讓我晚上很難入眠。」所以在經過一些跟廖醫生的討論之後，他從今天晚上會幫我加重肌肉鬆弛劑的藥效，並多補半顆輕型的安眠藥給我，希望會有效。早上程育在聽到我跟廖醫師的談話之後，也在 OT 結束之後給了我一個耳塞讓我用，中午午睡的時候試用了一下，隔音效果的確滿好的，真感謝他。程育今天同樣也呈現一個很活潑、很好動的狀態，不過因為下午陸陸續續下了幾場大小不等的雨，所以我們能活動的空間就縮小了很多，也因為下雨的關係，院內的溫度低了許多，大部分的人都會在這時候選擇把自己關在自己的房間內，所以他不再能像之前一樣隨便走、隨便看到人、隨便打招呼了。另外，因為今天是禮拜 3，所以今天早上的服藥時間（9:00）也會順便幫所有的病友紀錄體重。記得我入伍之前最後一次量是 70.2，然後 6 天後入院的量的體重是 63.6，到了今天（入院的第 17 天）體重已經慢慢回到 66.9 了！從復原的角度來看，應該還算可以～但從 BMI 的角度來看嘛 &amp;hellip;，好像快要超過標準的 18~24 了，可以的話希望出院之前不要再變胖更多（ˋ ˇ或胖的健康一點）不然之後健身就會很辛苦、很辛苦 &amp;hellip;。最後！今天的 OT 活動是過年前的最後一次，是為期 1.5 小時（10:00 ~ 11:30）的卡拉 ok 歡唱。只能說這裡不愧是 &amp;ldquo;高齡化社會&amp;rdquo; 特別明顯的地方，幾乎所有他們唱的歌我都沒聽過（扣掉一首大家應該都比較熟的海波浪），我也跟金城和小 OT 炫耀證明我的歌喉，點了一首永邦的每次都想呼喊你的名字，只能說 &amp;hellip;久違的唱歌真的好爽（可以只唱 1, 2 首就聽別人唱歌更爽），希望以後多一點這樣的唱歌活動！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240208/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240208/</guid>
      <description>日記：2024/02/08#來到這裡的第 18 天。你天天氣明顯轉涼了，早上出房門之後，皮膚的體感溫度大概只有 19 度上下吧？（昨天至少有 23, 24）如果把風的因素加上來的話，體感大概可以再扣個 3~5 度左右。不知道是因為加藥的關係？還是我的身體一下子轉太涼了？今天一整天感覺都懶懶的，所以早上刷牙漱口之後，就決定給自己放半天的假——吃完藥（8:10）之後，就回被窩睡到中餐（11:30）再起來。算是打破了之前跟自己說「早上起床後，在中午吃飯之前都不可以回去休息」的規定，所以為了找個合理的藉口理由說服自己，我的說法就是：「都連續工作這麼久了，讓自己放個半天假應該不過分吧？」算是小小的醜 1，可以的話，希望之後自己可以盡力拉長發生醜 2 醜 3 的時間不要太快（或甚至不要有～）今天午睡（13:30）過後，護理站也辦了一個健走活動——就是把全體病友從被窩中拉出來，大家一起繞著廣場走 30 分鐘。這個類似 ant mill 的活動也讓我了解到「我真的是一個走路走得超•級•慢的人。」就連 50-60 歲左右的阿伯、阿公走路都比我還快 xD！看來我抽到陸軍是比較不適合的，我應該比較適合空軍才對（空軍行軍走路速度超慢）。在健走活動結束之後，護理站的姊姊們有給我們每個有參加活動的人一人一瓶波蜜果菜汁（雖然沒有麥香或阿薩姆奶茶，但還是超幸福！！），也意外發現波蜜上面寫的是 100% 的濃縮原汁，所以這是代表它比較健康的意思嗎？如果是的話以後改喝波蜜當習慣好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240209/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240209/</guid>
      <description>日記：2024/02/09#今天是入院的第 19 天，也是農曆的除夕。按照往常「過年會放鞭炮」的慣例習俗，大概可以預見睡不著的晚上了，希望程育給的耳塞除了可以抵禦左右兩邊的打呼聲之外，也可以抵擋今天晚上的鞭炮攻勢。今天早上幫漢哲算了一次命，過程中意外被護理站的姊姊給發現了。等漢哲的算命結束之後 1-2 分鐘，姊姊就偷偷跑過來問我有沒有空？然後就把我帶進護理站幫他們算命了（哈哈）！前前後後看了 4-6 張命盤，得到的感想是——命盤的基本格局真的有差。在院內的病友們，無論是明儒、秉霖、仲敏、漢哲、或其他人 &amp;hellip;等，大致上都是在排完盤之後，3-5 秒內可以馬上看出某個（或某些）宮位特別不好的（但金城不算，他是在大運不好的時候，又剛好連續走了 2,3 年爛到炸開的流年運）。但姊姊們（或他們的小孩們）就很難有這種「馬上看到不好的地方」的現象，所以他們的盤相對於住在院內的病友來說，論命的 &amp;ldquo;驚奇感&amp;rdquo; 相對就沒有那麼強烈了，對自己而言算是小小的可惜（但對他們而言這是很好的事情～）。然後我今天也看完勸學齋主的《紫微高階 3》了，而《高階 4》目前只看完引言和目錄，同樣也可以感覺到它們都是還不錯的書～真是期待，哈哈！除此之外，今天也有年前的加菜：分別是午餐餐後的紅豆豆花、跟晚上的超～大雞腿便當。該怎麼說呢 &amp;hellip;，好難想像不到一個月前的我，每天都還需要很認真很用力地跟自己說 &amp;ldquo;要活下來！&amp;rdquo; 才可以撐下去，但現在的我真的感覺好幸福、好幸福 &amp;hellip;。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240210/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240210/</guid>
      <description>日記：2024/02/10#今天是入伍的第 25 天、入院的第 20 天，也是農曆甲辰年的第 1 天。昨天除夕的晚餐時間跟阿公通過電話了！聽起來還蠻順利的，阿公的心情似乎還算不錯，不知道他們的年夜菜吃了什麼？應該也跟往年一樣是從外面買來的吧。除此之外，昨天也打給了工具人淑芬，主要需要麻煩她幫我拿晉安的聯絡方式，還有 BOSS 年末捐款的一些活動細節。她們年末應該會有類似的募款活動吧？有的話我可不想缺席～哈哈哈！昨天也照常 21:00 吃完藥之後就直接躺床睡覺，就像昨天日記說的：原本以為晚上 11, 12 點左右會被過年的鞭炮聲給吵醒，但意外地並沒有！反倒是 1 點多快 2 點多的時後有稍微醒一下，起來上廁所。看來廖醫生跟程育耳塞的組棉 combo 效果非常有效呢！昨天也是在我有記憶以來，第 1 次除夕晚上不是在家裡面吃飯，老實說我在當兵之前的確有想過「乾脆入伍之後的 4 個月都不要回家，連過年之類的也在軍中過就好了。」但我壓根也沒有想到我最後會是在精神病院吃除夕的年夜飯就是了～說實在還算蠻新鮮的，雖然感覺很不真實，但它的確真實發生了。另外，關於閱讀的部分：《高階 4》目前看到「天同」那章的一半（第 5 章的一半），預計明天（最慢最慢後天）會把整本書本看完（共 17 章）。也因為《高階 4》是我手邊最後一本關於紫微的書籍的（《高階 5》和其他的書我都還沒買），所以預計在下次會客的時候，我會麻煩家人帶古占（古典占星）、現代占星、或者是一些藏傳佛教的書籍。這 3 個大方向目前是以 &amp;ldquo;藏傳佛教&amp;rdquo; 的興趣最大：畢竟之前準提佛母有跟我說「我算是個跟藏傳佛教蠻有緣的人，有機會的話可以多多了解。」但我從那之後到現在過了 2~3 年才開始起步，是不是有點太晚了啊 xDD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240211/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240211/</guid>
      <description>日記：2024/02/11#（2/12 10:05 補寫）#今天永清阿伯被送進保護室了。永清阿伯就是過年前新進來，睡在我隔壁的 23 床病友（詳見 2/5 的日記內容）。永清阿伯從外人來看的話，會覺得他一直都有自言自語的習慣。他平常人很好、很有活力、遇到人會打招呼、也可以正常地聊上幾句話。只不過永青阿伯有一個小小地問題——就是他會跟一位只有他才看得到的「朋友」聊天。我們先暫時把祂稱作 A 好了～從阿伯的行為（和我自己的感受與觀察）來看，A 應該是隨時隨地都跟在阿伯身邊，A 不會傷害他，但在日常生活上很常跟阿伯持相反的意見。很常聽見阿伯說出類似「就跟你說不要這樣擺嘛」「好啦好啦明天開始聽祢的」之類的內容。但 A 感覺起來並不是阿伯的親人或朋友之類的熟人？我有嘗試過問阿伯說 A 是誰？阿伯那時候就只會說「就站在那邊的那個啦」，然後如果追問其他細節（像男女、年紀、外貌 &amp;hellip;之類的）他同樣也只會說「阿反正就那邊那個啦」。護理站的姊姊們有因為想要 &amp;hellip;讓 A 消失(?)特別開給阿伯一些比較額外的藥，但阿伯每次只要看到那個藥就會很抗拒去吃它。這次阿伯會被關進保護室的原因也是跟這個有關：案發當時我正在洗澡，所以沒有目擊到第一現場，但根據程育所說（程育 24 床），那時候是吃完晚餐飯後藥的自由時間（18:00 後），他跟阿伯歐在房間睡覺，接著突然進來了至少 4 個左右全副武裝的保全大哥，說他們在餐廳的某個角落找到阿伯偷偷吐掉的藥，所以要阿伯重新把藥吃掉。但阿伯抵死不從，所以就這樣被關進保護室了（事後回想有點無釐頭，也有點搞笑），總之，這就是今天的日記內容了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240212/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240212/</guid>
      <description>日記：2024/02/12#（2/13 07:45 補寫）#連續 2 天忘記寫日記，有夠懶惰 XD.
今天久違地跑了一次體能訓練，會這麼做的主要原因有 2 個：第 1 個是自從我入伍之後，就一直有比較嚴重的便秘問題，這幾天跟護理師的姐們討論過後，她們說之前在軍營裡可能是因為壓力太大，在這裡則可能是運動量變小的關係（加上這裡不提供類似早餐店大冰奶之類的飲料），所以建議我可以增加運動量看看；另一個原因則是因為家裡帶來的書籍我昨天晚上全部都看完了，所以自己的時間也變多了（一天大概多了至少 3 小時有）。因此，綜合上述兩點：今天的我就把這些多出來的時間拿來跑體能了。今天因為是久違地運動（入院之後的第一次），所以只先暖身跑了 2 組遇線折返（一組來回一次，所以總共是來回 6 次），兩組中間跟做完之後會再做一次的「手忙腳亂」當短休息。整體而言的心得是：雖然只過了大概 1 個月，但體能很明顯地下降了很多。看來之後得多做幾次，把之前的體能給拉回來才行！此外～今天也有一個值得紀錄的事情：那就是我的體前彎可以在膝蓋不彎曲的前提下碰到地板了！（入院之後每天都有在練習。）如果用以前「25 公分 = 剛好碰到地板」的標準來看的話，我的進步幅度大概就是從 8~9 左右進步到 24.8 ~ 25.1 之間。對我來說算是蠻高興的一件事情，再來的目標就是 30，然後 35，再到 40。最後，今天下午 13:30 也有會客（這次來的是我爸跟我妹），誠如之前我說的，他們幫我帶來的約莫 6~8 本左右與藏傳佛教有關的書（但因為書本都不厚，所以整體來說頁數跟之前的閱讀量差不多），好不好讀就不知道了？希望之後也能從中學習到一些新的東西！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240213/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240213/</guid>
      <description>日記：2024/02/13#入院的第 23 天。雖然賴床的狀況有點惡化（從原定的 5:45 被我拖到快 6:00 才起來），但今天早上在簡單的盥洗之後，還是以 3 組遇線折返、3 組 50 下開合與 10 下伏地挺身、和 20 圈的廣場繞跑為美好的早晨拉開精力充沛的序幕。可以感受到在過程之中，身體幾乎維持在 95% 極限的狀態，如果全部再多加一組的話（也就是多一趟折返、50 次開合跳、10 伏地挺身、跟 5 圈廣場）就會是我 102~105% 的極限了。之前讀碩士的時候，一直有「一天到底要怎樣才可以喝到 2000cc 的水啊」的疑問，但我現在找到解答了！原來這麼簡單：就只是因為我上大學之後運動量一直沒有像現在這麼多而已（以前只有簡單的每天跑 3000）。今天光是早上的「第一次」訓練，就喝掉了 1500+ 的量，配上早上服藥後的「第二次」和中午睡醒後的「第三次」，我今天大概喝了 4000~5000 有吧？身體目前沒有什麼太大的問題，唯一比較擔心的事情是我第三次最後的收操沒有收得很好，所以小腿腳踝那邊到現在都還是有一點點酸酸的，有點期待明天、後天 &amp;hellip;之後的運動時間。另外，今天還有 2 間可以分享的事情：第 1 件事情是賴桑在下一次的會客（2/17, 13:30）會來看我，不知道他那時候會帶什麼東西來？真是期待；另一件事情是——佛教相關的書有點 &amp;hellip;&amp;ldquo;難讀&amp;rdquo;。不知道是不是剛好都挑到我比較不擅長的書的原因？扣掉任何跟算命有關的書。我比較喜歡那框架感很薄、思考空間很廣泛（像是傳記類、哲學類、）或者是框架感很重，但相對基礎同樣也很牢實（像數理化）的書。但這次他們帶來的書剛好是那種「框架感很重，但基底很不明確、無法證明、甚至幾乎沒有，或底層根據本身就互相矛盾」的那種書。看來我下次還是麻煩我家人帶占星類型的書好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240214/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240214/</guid>
      <description>日記：2024/02/14#今天是農曆連假的最後一天（大年初五）。
回顧整個過年期間，今年應該是我過最輕鬆的過年連假了吧？沒有整天塞車的家族旅遊、沒有三間五間的廟宇參拜、也沒有人擠人的吵鬧氣氛 &amp;hellip;。現在仔細回想，我好像真的有一點點人群上的密集恐懼症。雖然在這裡同樣是團體生活、我又睡在兩個打呼超大聲的阿伯中間（永清跟柏豪）、我們 40 個人共用 6 間公共浴室和 4 間廁所、有時候也還有一些比較嚴重的病友會大吼大叫，或自言自語地高談闊論、而且這裡能夠活動的空間小到連我家隔壁學校操場的\(\frac{1}{4}\)都不到。但這邊的大家基本上都很保持距離，不會任意踩進你的個人空間、也幾乎沒有（或完全沒有）必須應付的人際關係、也不會被生活上的突發事件打擾。這種「做任何事都不需要考慮到任何人的感受」的情緒真的很讓我感到放鬆，出院之後也盡量幫自己營造一個這樣的生活空間好了？大約花個 2~3 年的時間。
今天同樣做了一些的體繩訓練，一次是剛睡醒的早晨、另一次則是中午吃飯前的空閑時間。稍微思考和計算了一下，如果要很認真、很用力地運動的話，一天 4 次的體能訓練應該就是極限了（無論是時間，或者是體力）：剛睡醒（5:45~6:30）是一次、早上 OT 之前的自由時間（8:50~09:50）是第二次、下午睡醒之後（13:30~14:30）是第三次、最後一次則報完平安之後的那段時間（19:50~20:50）。剩下的自由時間分別放在三餐、OT 活動、下午打麻將（15:30~17:00）、跟其他零零碎碎的瑣事 &amp;hellip;應該就把一天的所有時間都填滿已經過完了。
此外，這邊因為有進食管制的關係，所以不能夠做飲食控制（所以體重就很難調整到自己所希望的數字上）。因此在體重的問題上，現在的戰術就是盡可能地多操體能、多運動，先把身體多餘的脂肪先換成肌肉，等出院之後再控制吃的東西⋯⋯降低熱量、同時維持（或提高）在院內的體能強度，但事訓練的時數要再縮地更少一點（畢竟之後還要工作，所以沒那麼多時間）把體重慢慢變成自己喜歡的樣子。
最後是一點小確幸的紀錄：今天的體前彎同樣也可以碰到地板，但跟之前一樣，雙腳的膝蓋那邊還是需要稍微的彎曲才行。前幾天為了想讓自己可以再壓低一點，所以找了一個比較有高低差的位置。今天實測過後發現不太能用（因為重心會歪掉，不能長時間站在那裡），明天貨後天再來找幾個地方看看，看看自己在出院之年能不能努力拼到 30~40！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240215/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240215/</guid>
      <description>日記：2024/02/15#（2/16 17:20 補寫）#大年初六開工。
可以感受到無論是我們的主治醫生、還是原本就在這邊工作的護理師們都開始忙碌了起來。今天父親來到護理站，把我的健保卡交給了我的主治醫生（因為我心測的評估結果已經出來了，他們需要把評估的結果 key 到我的健保卡裡，但我當初入院的時候沒有把健保卡交給護理師她們）。而他們除了要把報告記錄在我的健保卡裡面外，嘉義的部隊也會需要備份一份我心測的資料。所以早上護理站的姊姊也跟我說「等等中午吃完飯可以打個電話聯絡一下部隊，請他們這 2 天找個時間來取件。」但部隊那邊的效率比我想像的還要高出許多，大概只過了 2 個小時不到吧？部隊那邊就直接派人來護理站取件了（甚至還不到中午的吃飯時間）。所以根據之前的經驗來看：接下來的 1 個禮拜，廖醫師（也就是我的主治醫師）會根據心測的結果寫出一份診斷報告，然後會再把診斷報告寄送到我的連隊中（過程大概也是 1 個禮拜），連隊收到我的診斷報告之後就可以把我的停役令發下來，我就可以出院了。
除此之外，今天也是我第 1 刺在這邊上洗衣服、曬衣服、和收衣服。在這之前我的衣物都是在會客的時候跟家裡的人交換的（穿過的包一包給他們、洗完的包一包拿給我）。會想要自己洗衣服的原因主要有 2 個：一方面是想要減輕他們過來的負擔（這樣就不用再帶大包小包的衣服過來會客了）；另一方面也是為了之後自己搬出去而做準備——說起來有點慚愧，但我其實是個滿嬌生慣養的人，一直以來都沒有自己洗衣服過。雖然「在 26 歲第一次洗自己的衣服」代表我還是個生活白痴（因為連這點簡單的事都還不會），但換個角度思考：這同樣也可以代表我距離「非生活白癡」的標籤又更近一步了！果然還是這種相對的正向思考，才是我比較擅長的思考模式。
另外，我這幾天也得了稍微有點嚴重的（大）感冒，症狀大約是在 14 號中午午覺前後出現的。主要比較明顯的狀況有鼻塞、喉嚨痛、跟吞口水的時候超級不舒服。雖然跟確診的狀況非常相似，但早上護理站的姊姊們幫我快篩之後是 1 條線，所以應該只是普通的重感冒（或流感？）而已，而這也是為什麼我今天的寫日記是補✍️的原——因為我昨天的身體狀況實在是太差了。意識清晰可以給到 1 分、說話沙啞只能給大約 0.5、喉嚨毫無懸念最多只能打 0.1、其他的五官功能（聽覺、視覺、味覺、體溫狀況 &amp;hellip;等）加起來大概也只能給到 0.7~0.8。總共 6 項（眼耳鼻舌身意）的評分依據，僅僅拿了 2.4 分，距離滿分 600 可以說是差得超級無敵遠。
昨天在沒躺床的時候，還勉強自己做了 2 次的完整訓練（1 次的完整訓練 = 6 次來回遇線折返 + 3 次來回側併步遇線折返 + 10 圈廣場慢跑 + 150 下開合跳 + 30 下伏地挺身）。阿祐還警告提醒我「在這樣做下去身體只會變得更差哦，躺床休息會好得比較快。」所以今天（跟之後幾天）的訓練就都被我給取消掉了，還是乖乖躺床好好養病比較好，哈哈哈！
最後，我爸今天早上除了帶健保卡來護理站以外，他還額外帶了 3 本從圖書館借來的書給我：分別是《陌生人經濟學》《奧格威的行銷創意與傳奇人生》與《八字決戰一生：先天易數白話專解》。總的來說 &amp;hellip;無論是哪一本，都有點「微妙」的氛圍在裡面。但這 3 本書並沒有全部都交到我手上，因為八字的那本書名有「決戰」二字，安檢的保全覺得它有一點點地暴力影射，所以就把它退件了 XD 真是有趣的判定標準。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240216/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202402/20240216/</guid>
      <description>日記：2024/02/16#從 14 號開始算起的話？今天是重感冒第 3 天。
狀況相對於昨天算是好上了許多。用分數來量化的話 &amp;hellip;大概已經提升到 31~33 之間了吧？大概就是\(\frac{1}{3}\)的 100% 健康再少那麼一點點這樣。希望明天可以提升到\(\frac{1}{3}\)，甚至是更高（同時也希望今天的變好只是假象，明天不又繼續讓狀況變得更加不好 &amp;hellip;）。此外今天參考了阿祐的建議，扣掉三餐時間、上廁所、洗澡、和吃藥之外，其他 9 成 9 的時間保持在戴著口罩、躺在床上的狀態。也因為今天幾乎都躺在床上，所以面紙的用量相對於昨天的 4 包來說節省了很多（今天 0.8~0.9）。
但今天躺在床上也不是整天睡覺、什麼事都沒做。主要還是有做幾件事情：第一件事情是「冥想」（沒錯～躺著也能做哦！）主要就是自己跟自己對話啦，對話的場景有很多（像我自己就至少有長椅、黑房間、跟芒草原三種），內容在這邊就不細聊了；除了冥想之外，我也會思考一些比較現實層面的事情，今天思考的內種要圍繞在「斗數命盤」「社會化」跟「抄經念佛」這三件事情上。
先從「斗數命盤」說起好了？因為它最簡單描寫——簡而言之，就是默背紫微星在 12 宮中時，所有主星的坐宮會在哪裡，算是加速自己排盤的一個練習，也是一個有點燒腦又很好殺時間的活動（至少對我來說啦）；至於「社會化」跟「抄經念佛」&amp;hellip;先講後者好了：因為我自己是一個迷信（或稱之為 &amp;ldquo;宗教狂熱&amp;rdquo; 或 &amp;ldquo;信仰狂熱&amp;rdquo;）的人，所以這次的重感冒讓我稍微有點認真地想，是不是前幾天開了吃素跟放生的玩笑才會像面再這樣重感冒的（13 號的日記隱晦地寫到一點點），我有因為這樣而 &amp;hellip;反省(?)了一下，出院之後如果還記得的話，也會認真研究放生跟吃素的相關學問、原理、細節、方式、和功夫。
最後是「社會化」的問題：我其實從住院之後，時不時就會思考「我是不是要為了『社會化』而做一點改變」這點。因為從核心來說，我是一個很固執、很自私、也很活在自己的框架上的人。但也因為這個性格，間接（或直接？）導致了「我必須要離開軍營，住進精神病院裡面，才能夠讓自己的狀態好轉」這件事情的發生。除此之外，我也在思考「為什麼我會需要為別人的行為而承擔責任」這件事情？聽起來很荒謬對吧？也許對一部分的人來說，這問題就像是「為什麼 1+1=2」一樣直觀又愚蠢，但直到現在我還是沒有辦法給出一個能夠完美說服我自己的理由。
「因為我們是一個 Team」嗎？但那又怎麼樣？為什麼我們是一個 Team，就要一起分擔所有的壞事；「因為不這樣做的話無法督促整個團隊」嗎？我覺得從這方面解釋只是間接暗示負責領導的人無法做好他該做的工作而已；「因為我有收錢，所以拿了錢就要辦事，接受規則」嗎？那我可不可以把錢退掉？必竟 &amp;ldquo;收錢&amp;rdquo; 這項行為不是我自己主動要求的。總而言之——我並不覺得「連坐」這種懲罰方式會對一個團隊帶來正面的幫助。更為深入地說：我並不覺得「在我完成我份內的工作之後，因為別人並沒有完成他份內的工作，所以我原有工作的報酬就會一被起剝奪」這個行為很合理。
但不知怎的？我總感覺這個社會、這個世界對於這樣的狀態好像感到習以為常？好像這件事本該就得這麼做才對？就像我對身邊某人抗議了這件事情之後，他給了我一句「但你不覺得你這樣想，就是在逃避問題嗎？」的回覆。同樣地，直到現在我還是不知道這個回答跟我的問題本身有什麼關聯。也許這就是我現在會被關在精神病院裡面的原因吧？因為我 &amp;ldquo;並不正常&amp;rdquo;。但把話說回來，我其實還蠻喜歡這個議題的，所以沒有意外的話，我可能會一直找人聊天，持續尋找一個能夠令我滿意的答案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202403/20240301/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202403/20240301/</guid>
      <description>日記：2024/03/01#今天我出院了，就在下午的 13:30，並且在之後的一個小時內，回到了我離開了 46 天的家中。
均祐跟我說我可以出院 不是護理師
連長來接我們
回到家，房間一團亂
跟輔導長報備，不小心把輔導長教程連長
阿公阿嬤很擔心我
阿公覺得我是因為說夢話根夢遊被檢舉才住院的
久違的跟阿公阿罵吃了一頓飯
整理紊亂的房間（未完成）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202403/20240302/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202403/20240302/</guid>
      <description>日記：2024/03/02#05:45 準時起床
做了一些工作（可以參考一下工作記錄）
跟軍佑和阿祐稍微聊了天，阿祐堂妹明天紫微算命
下午基本都在日記電子化
吃飯坐姿下意識
幫歐ㄐ算命，塔羅的水準大概還有 7 成左右
12:30才睡，希望明天同樣可以早起（真的不行的話明天中午再補一下）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202403/20240303/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202403/20240303/</guid>
      <description>日記：2024/03/03#早上睡過頭
幫妹妹買早餐，醬油還是加了
整理當兵和入院堆積的衣服，前前後後洗了 3 次的洗衣機
修馬桶，想要換但爸爸說還可以
中午吃與芋頭粥，不喜歡但還是吃光了
今天繼續進行把日記電子化的作業
開始接案，算了兩次命，一個塔羅一個紫微斗數
晚上跟阿公吃火鍋，聊了好多好多
睡前久違上 DC 跟大家聊了一下最近的近況</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日記</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202403/20240304/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/diary/202403/20240304/</guid>
      <description>日記：2024/03/03#早上同樣睡過頭
早餐吃罷買的小漢堡（只有但跟小小肉排）
把芙莉蓮追完了，超棒！
原本預計要去學校，整理一些當兵的東西給學弟
理了個頭，接到家裡的緊急電話
阿公在我家浴室暈倒了，救護車直接開了進來
先去慈濟、然後轉院去台中榮總
流程好麻煩（先掛號、然後看診、抽血、驗尿、照 x 光、待在急診室等病床）
症狀：肺積水、大便太用力導致昏厥
見到好久沒見的叔叔，但都在照顧阿公，所以沒聊上幾句
不小心發現阿公是藥罐子
今天要準時 10:00 睡覺</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
