<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日常札記 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/notes/</link>
    <description>Recent content in 日常札記 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>新新魔塔 v2.6.6</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/notes/xinxinmota/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/notes/xinxinmota/</guid>
      <description>新新魔塔 v2.6.6#前言 印象中第一次接觸到「魔塔」系列的遊戲，大概是在小學三四年級左右吧？那時候我還蠻喜歡到玩一些 flash 小遊戲，那時候比較有名的平台大概有史萊姆的第一個家、遊戲桃、y8、遊戲天堂&amp;hellip;等等。玩過的遊戲不算少？比較有名的大概就是越南大戰、電眼美女、麻將系列 &amp;hellip;等等，還記得那時候第一次玩遊戲天堂裡面的三國麻將，不知道它是打清章的規則，一直想說「遊戲是不是出問題了？怎麼明明能『胡』的，但是遊戲就沒有辦法『胡』」XD。此外，魔塔系列也是我小時候裡面很喜歡玩得遊戲之一。
第一次接觸到魔塔系列的遊戲，是某一天在遊戲天堂裡找到的瘋狂魔塔。總之就是一個爬塔遊戲，越上層怪物的攻擊、防禦、跟血量都會變多。但除了層數很多之外（有 50 層），遊戲的難度整體不大。除了怪物體質沒有到很極端之外，遊戲裡最大的特點是「打怪不會扣血量」這項設定，所以整個爬塔過程與其說是在「冒險解謎」，不如說它其實是一款「爬塔體驗、模組觀賞」的遊戲。整體來說，在第一次爬塔的過程蠻好玩的，但後續的體驗可能就會隨著通關次數的提升而有所下降了，畢竟爬塔的遊戲就是通關了再照同樣的公式走也能通關。
難易度：★☆☆☆☆ 遊戲性：★★☆☆☆ （會隨著通關次數的增加而遞減） 後來，在遊戲天堂裡面出了一個新的魔塔遊戲，叫做新版魔塔，整體的難易度一下提昇了不少。除了血量需要精算之外，各種攻擊力、防禦力的數值也必須要把控的相當細膩，才有可能通關，有時候甚至要在某個時期存到 1000+ 以上的金錢，再一口氣做攻防的調配才有可能順利爬下去。跟上一版只要無腦加攻的瘋狂魔塔實在是有著完完全全地天壤之別。也因為有著複雜的攻防計算，加上遊戲中期以後有 3-4 條不同的分支玩法（後面會說），遊戲性一下子提升了不少，但也因為難度大幅上修的原因，小時候的我一次都沒有完全破關就是了。對於有自虐傾向挑戰精神的人，很適合至少玩過一次。也因為極高的難易度，小時候的我在嘗試了幾次之後，就沒有再點開這個遊戲了。
難易度：★★★★★★★★★★★★★★★ 遊戲性：★★★★★ 之後過了好久好久，到了碩二口試前的大概&amp;hellip;一個月左右吧？在一次跟朋友的閒聊中，這個遊戲無意間又被其中一個人給提出來了。很意外地，研究室裡大部分的朋友都有玩過這個遊戲，而且清一色地都給出了「小時候覺得很好玩」「遊戲超級難」「從來都沒有破關過」這三條口供。因此，在碩士生症候群與好奇心的驅使下，我們就又重新地打開了這個遊戲&amp;hellip;
我們玩的版本是再新一點的新新魔塔，除了因為是後幾年推出的版本，因此動畫、音效、與視覺感受都有著更新之外，基本上玩法，玩家的初始狀態，怪物的攻防、數量、和分佈&amp;hellip;等都是跟新版魔塔一樣的，唯一一個最大的差別是新版魔塔提供了「極速模式」，主要支援「一鍵到位（省去步行的動畫）」、「快速樓層移動（省去冗長的上下樓梯）」、與「即時戰鬥（用數學的方式直接計算傷害總量，省去單回合的戰鬥過程）」三種功能。算是大大地提升了遊戲的體驗和縮短遊玩時間。
遊戲說明 《新新魔塔》，原名《魔塔》，被稱為 &amp;ldquo;三原塔&amp;quot;之一，是一款基於 Flash 製作的經典魔塔作品，由 cos105hk 於 2005 年製作完成並發布。《新新魔塔》的素材、核心玩法&amp;hellip;等都來自於原日文版魔塔《魔法の塔》（The Tower of Sorcerer）。與傳統魔塔相比，最大的特點是不具備 &amp;ldquo;完全重複性&amp;rdquo;（玩家和怪物的攻擊都有機率造成爆擊或被閃避），它也是 &amp;ldquo;三原塔&amp;rdquo; 中機制最複雜、最具有挑戰性的作品。其獨特的機制、優秀的戰鬥動畫&amp;hellip;等，都為後人創作魔塔作品留下了深遠的影響&amp;hellip; （出自《新新魔塔》中的 &amp;ldquo;遊戲說明&amp;rdquo;）
遊戲劇情簡單來說，就是一個「勇者打敗魔王，救出公主」的故事。玩家要透過所扮演的角色（也就是勇者），在魔塔的各個樓層之間闖蕩、賺取金幣、獲得經驗、提升攻擊力與防禦力，一路過關斬將，最後打敗魔王，來完成整個遊戲。（然後，再來就是防雷警告了，接下來會有一點遊戲的劇透，如果想要自己嘗試看看的話，就不要再往下看了。劇透警告！）
劇透警告 劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！劇透警告！
遊戲階段 遊戲主要分為 2 個階段，第 1 個階段是『假公主階段』，主要的活動範圍會是在魔塔的 1-20 層。可以從一樓老人口中的「聽說魔塔不只 20 層，但最高只能到 20 層。」發現一些端倪。這時候勇者的目標，是要打敗 1-19 層的種種怪物，並嘗試走到 20 樓與「公主」見面。但等到勇者一與 20 樓的公主說話之後，便會發現她其實是怪物所變化而成的，玩家需要打敗這個怪物，並找到真正的公主。
接下來會進入到一個小小的「過門」：玩家在打敗 20 層的假公主之後，會從假公主身上拿到一個小偷的十字稿。我們需要回到 2 樓與小偷對話，讓他去第 0 層打開「往下的門」向下探索。待走到地下 2 樓的時候，再跟精靈說話，祂會要你去打敗 15 層的大章魚，並從章魚後方的樓梯一路走到 17 樓，從 17 樓進入真正的『魔塔』。然後玩家要一路往上到魔塔 5 樓，領取其中一個『紋章』。再之後，打敗鏡像的自己，回到地下 2 樓與精靈對話，開啟更下層的空間，進入到「第二階段」，開始繼續爬塔 &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一千份的手抄心經</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/notes/heart_sutra_beforehand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/notes/heart_sutra_beforehand/</guid>
      <description>一千份的手抄心經#前言 2020 年 10 月 24 日是我開始抄心經的第一天。那時候因為生活上遇到了一點困難，所以想要試著尋求一些神佛和心靈上的安慰。雖然在此之前，我就算是一個篇迷信的「宗教狂熱者」（畢竟身邊點的最歪但也點的最完整的技能樹是『算命』），平常有事沒空就會去拜拜（最密集的時候大概一個禮拜會去個 1-2 次吧？），平常沒事就看點宗教學的書、研究研究塔羅、八字、紫微斗數、古典占星&amp;hellip;等等。但一直以來其實並沒有抄經（或者是唸經）的習慣，一方面是那時候『抄經』對我來說很繁瑣也很花時間，另一方面是自己真的沒有什麼特別想要做這件事的緣由。也就沒有把這項技能給「點起來」了。
不過後來生活上發生了點意外，說的細節一點是跟感情有關。這時候「會算命」倒也變成了一種比較麻煩的事情：因為你自己會透過一些占卜之類的方法，不斷地、不斷地、不斷地、不斷地、不斷地、不斷地、不斷地去尋求一些答案。雖然平常的時候總會把「迷信迷信，迷而不信」掛在嘴邊，但在那時候我反倒是便成了最迷的那一個。除此之外，我也嘗試過花一些錢，買一些傳聞中的開運產品、桃花手鍊&amp;hellip;等迷信小物。（一條手鍊可以賣到 5200 欸超扯），但想當然的，後來的功效如果不是「完全沒有」，就只能用「微乎其微」來形容了。
也大概是在那個時候，我開始接觸到「經文」這一類的東西
一開始是配合著開運手鍊賣家的建議，可以嘗試每天抄抄，抄完之後順便許願 + 迴向。據她所說，只要有穩定的在進行的話，大概 100 天左右之後就會有不錯的結果吧？抄的經文是最大眾的「般若波羅密多心經」，全文只有 260 字，加上標題跟標點符號大概 300 上下。一開始那個姊姊是說「抄完之後要在口唸（或默念）三次補闕真言才算完成。」但因為心經的部分我自己是用 400 字的稿紙抄寫，所以後來索性就直接把箴言給補在稿紙的後面了（畢竟空間夠）。然後傳聞中的 100 天有效嘛 &amp;hellip; 這個就見仁見智了，我猜我應該是不夠虔誠 XD
抄經（馬步期） 最一開始的前兩個月，因為自己並沒有背誦過心經的全文，所以都是抄個 5-10 個字，就要看一次手機，然後再抄個 5-10 個字，再看一次手機，算是抄經的「馬步期」。老實說算是個挺特別的經歷。或許是心理因素？又或者是真有其事？我自己在反覆查閱跟書寫的過程中，是真的可以感受到那種「體悟心靈祥和」的感覺，準確來說，有點類似「煩惱在抄寫的當下都會被全部丟掉」的感覺，但就只有「抄寫的當下」就是了，抄前抄後不順的心情還是會有，哈哈哈哈！
除此之外，我大概也是從這個時期開始，養成每天跑 3000 公尺的生活習慣（雖然這習慣在堅持近一年之後就斷掉了）。那時候的 3000 公尺成績，最好最好可以到大約 13:40 左右吧？以一個 &amp;ldquo;資工肥宅&amp;rdquo; 來說，我猜也是個很好的成績 XD。總而言之，這兩個習慣（抄經 + 跑步）的培養與維持，雖然沒有讓我「獲得桃花手鍊所期待的功效」，但也讓我對於之後「回歸平常」的心境起到了不小的功用。
之後大概就是穩定的維持抄經的習慣，需要看手機的次數越來越少、背誦的熟練度也越來越高，每天 1 份、每週 7 份、每個月約 30 份，這種日復一日的工作（沒錯，在這時候對我來說已經算是工作了），大概也維持了 4-500 天有。這期間的心理開始不會感受到最純粹的「體悟心靈祥和」。我自己用科學上的解釋的話 &amp;hellip;因為一開始並不會背誦，所以心裡必須要一直「照見五蘊皆空，度一切苦厄 &amp;hellip;」之類的一直唸一直唸，心裡沒有辦法塞其他的東西進來。所以才會有那種極度專注真極度禪學的感覺。
抄經（築基期） 但自從我開始熟稔了之後，就會開始想東想西了。但這邊也有挺神奇的事情：就是雖然在「築基期」（開始累積經文手本的時期）裡會有一些「雜念」，但這些唸投多半也是跟自己本身有關，像是「等等要吃什麼？」「等等程式要怎麼寫？」「畢業專題的那個進度可不可以用 xx 試試看？」&amp;hellip;等等的。「我在感情上有沒有辦法 &amp;hellip;」這樣的念頭可以說是完全沒有（或者有，但微乎其微到我忘記了）。這或許也是冥冥之中神明對我的引導吧？我不確定，但我自己是蠻樂意這樣解釋的，或單純思考成「運氣超好，從來都沒想過『感情』的事情」也行～
在這段時期，我也會配合一些「白噪音」來進行抄經的活動，通常是 youtube 那種長時數的雨聲、燒柴、缽音，有時候也會是吉他、頻率音段，在那時候 podcast 也剛紅起來，我也有廳類似股癌、百靈果之類的節目來配合抄寫過。總之就不是那種最原汁原味的「全神貫注地抄經」了（這也是我開頭會說我不構虔誠的原因）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第 2 次問事</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/notes/ask_buddha_for_advice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/notes/ask_buddha_for_advice/</guid>
      <description>第 2 次問事#前言 佛母的全名叫做準提佛母，從維基百科上的資料來看，祂應該算是菩薩的一種，宗教分類是在佛教那邊，再細一點應該是藏傳佛較。第一次聽到佛母的&amp;hellip;名號(?) 是在剛學紫微斗數的時候，我紫微斗數的老師算是一個比較相信「善有善報，惡有惡報」那一套循環的人，也是相信「算命會幫人家背負業障」的那一邊。所以在老師的影響下，我也算是慢慢變得比較像是這種價值觀的人。
老師之前有說過，他會定期的去請別人幫忙他&amp;hellip;清業障？他比較常見的作法是【拜拜】跟【刀療】，拜拜沒什麼好講的，就是「希望神明可以幫我把業障清掉～」類似這樣的拜拜感覺。刀療的話&amp;hellip; 聽老師說：那個刀療的師傅算是在一定程度上面有一點靈異體質（或敏感體質？），所以可以透過師傅的刀療去把一些不好的負面能量給刀掉。那除了這兩個之外，【找佛母問事】則是老師算是定期會做的事情。
佛母的&amp;hellip;廟？全名叫做「宇宙天 天敎聚善堂」，地點在屏東的高朗，google map 沒有辦法指出非常精確的位置，但地點大致上是在那邊沒錯（正負誤差 50m 左右）。在我的印象中，老師大概有去過至少 &amp;hellip; 4 次以上？但我覺得實際次數應該會更多。那裡本質上就是一個用來問事的廟宇（或者說空間），費用現場的話是隨喜，如果用 line 問事的話則是每 10 分鐘 600 元，然後無論哪種都不限題數。
背景 第一次體驗到佛母的問事是在去年的年中（大概 2022/06），是網路預約，我約了一個 10 分鐘（所以是 600 塊）。那時候主要是因為一些感情跟工作上的問題在煩惱。感情準確一點來說是「想知道跟喜歡的人有沒有機會」和「沒機會的話哪時候有桃花可以嘗試」，工作則是「不知道畢業之後的未來應該要做什麼。」整體而言，無論是哪一邊，都算是比較迷茫的那種情況。那第一次的心得嘛&amp;hellip;本質上來說【準.的.有.點.可.怕.】。
畢竟自己是做算命的，所以大致上來是有辦法分辨得出「江湖術士」「神棍」跟「算命」的區別。江湖術士&amp;hellip; 本質上是騙術的累積，基本上算是一些大家只要花點心思就可以練成的技巧或問話方式；「神棍」算是我現在的階段，有一定的命理基礎，但是大概還是有一些東西是需要用猜的才能準；「算命」則是再更高一層的階段了，基本上老師大概就是在這個位置，然後我覺得「神棍」跟「算命」的差別在於【大量的累積】，無論是學理或者是實務經驗都是。至於「問事」嘛&amp;hellip; 那很明顯是通靈，而且對我來說是真的「什麼前因都沒有說過，他就可以直接說出來」的那種準確的通靈。
總的來說，第一次的解答主要有幾個方向：「我那時候不適合全職算命（或把算命當主業）」「桃花近期會有」「要再對自己有信心一點」跟「跟藏傳佛教挺有緣的，可以多多接觸」這幾點。扣掉桃花的部分（直到目前都是單身），其他都還算是在意料之內，但不能夠粉科學地驗證這些東西，所以就算是比較純粹的寫出來做個紀錄、當作分享。
第二次的話，就是這個禮拜三（2023/08/23）了。這次是實際過去，會想去的動機有 3 個：第 1 個是我第一次去找佛母問事的時候，算是處在「經文斷更」的狀態，詳情可以看這篇。因為第一次「很有感」的經驗，所以我心裡一直希望可以再去找一次佛母，聽他說說最近我的狀態；此外我的老師其實也一直都有跟我們說「建議至少可以去找佛母一次問問題，可以得到不少收穫」，這也加深了我想要「當面」過去的想法。
但最主要推使我去找佛母的動力算是去的前一天的小小意外。因為口試完也畢業完了，因此我跟我朋友在現在算是比較 free 的狀況。他一直想找一個機會「當面」去找佛母，所以就在禮拜二的時候問我「要不要去？」然後我回答「好！」就去了 XD，沒錯，就是這麼突然跟沒有情節。沒什麼長遠的故事，純粹就是一個你問我答、你走我就走的那種調調。
心得 那這次去找佛母有什麼收穫呢？主要有以下幾個：首先是【仍然很準】。老實說最近的我自從&amp;hellip; 補完經文的斷更之後？就一直算是處在對一切都很 free、很愜意、很 for fun 的那種狀態，沒有什麼特別想問的，無論是工作還是感情。但這次畢竟還是跟朋友去了，所以就抱持著一種「反正都來了，就順便問唄」的那種心態進去，結果佛母連我還沒坐下椅子，只遠遠的看了一下我，聽了旁邊的師姐念一下我的名字，然後就直接說「你不是沒有問題想要問我嗎？」「看起來你都有做出決定了阿，而且決定都沒什麼問題」「怎麼還會想要過來呢？」直接讓我在當下一個嘴角失守，幹&amp;hellip; 還是好準。
但本質上來講，我還問了三個問題，分別是 1 感情 2 工作 。
首先是感情的部分，但因為感情真的沒甚麼想問的，所以題目仍舊是「哪時候會有桃花」之類的，佛姆只說要「好好許願」，言下之意我覺得是「善用吸引力法則」，然後我立馬有想到好久之前寫過一張希望的條件列表，我再猜佛母同樣也再講那個。然後祂有給我幾個線索：對方會獨生女、家世背景大概率會不錯或很好、然後大概會在今年下半年會出現。剩下的條件&amp;hellip; 應該就是用力地用那張之前寫過的紙張許願就沒問題了。
再來是工作：第一個問題大概還是圍繞在「畢業之後要做什麼會比較好」的這一點上，目前有幾個想法：【持續算命】【菲律賓遠端程式博弈】跟【其他】。但總而言之，我的想法比較偏向「總之先去博弈。因為它最確定，同時錢最多。然後算命也要兼顧，其他的之後再說。」對此，佛母沒有說我這個想法好還是不好，大致的意思比較像是「遵循心中的決定就可以了，沒甚麼問題。」所以我自己的解讀比較像是「做博弈可以，但是要記得捐錢，然後要用之前自己心中的明碼捐獻」大概會是&amp;hellip; 1/3 左右的淨收入。
工作的第二個跟算命比較有關，我一直想知道「要怎麼樣，才可以最有效率的幫助人（或者效益最大）。」對這個問題，佛母給出的回答是「相信自己、相信老天、相信總有一天你能成功&amp;hellip;」之類的話。因為前面感情那邊有先想到吸引力法則，所以這邊我覺得潛台詞應該同樣是「多多善用吸引力法則」那樣的感覺，我自認我大概當下就有聽出這個意思，但實際上是不是真的這個意思則不確定（但我大概有 9 成（或以上）的信心覺得是對的）。
然後最後在那邊走之前，我在那裡買了一個銀色的大衛星水晶項鍊，價格要 \(\$2800\)，就是比那種 1688 開運手鍊再貴一點的那種開運項鍊 XD，買之前還給佛母加持了一下～據說它可以讓我比較能夠接收到宇宙天地間的能量，我自己是相信啦（不然就不會買了哈哈），但我的朋友一致都覺得我是一個怪人就是了，哈哈哈哈。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本旅行 7 萬步</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/notes/osaka_3_days/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/notes/osaka_3_days/</guid>
      <description>日本旅行 7 萬步#前言 記得人生中，第 1 次出國旅遊大概是在上幼稚園的時候。那時候去了 10 天的中國，是跟阿公阿嬤還有其他的家族長輩一起去的。整體來說已經沒甚麼印象了，但隱約記得看過萬里長城、紫禁城（印象中超大的）、好像還有張家界？跟樂山大佛。第二次出國是在我小 2 的時候，那時候是暑假去了兩個月的菲律賓語言學校。算是表哥他們一起去的（表哥一家是台菲混血）。再後來的話&amp;hellip; 就沒有出國玩的印象了。一方面是因為後來主要都在拚學業，寒暑假都是補習班跑，另一方便自己也開始養成了「待在家好像也不錯？」的宅屬性，所以就一直待在台灣了。直到上個禮拜，近 20 年後的「出國旅遊」才又被我重新提起。
這次的行程是去日本，總共 3 天，但是是第一天凌晨到日本，第三天 10 點的班機，所以嚴格來說，算是只有兩天半的遊玩時間。去的人只有我跟我妹兩個，算是很輕量的人數。此外，行程有 99% 以上都是我妹排的，基本上我算是負責當一個全肯定 + 工具人 + 陪玩陪聊天的旅伴這樣（挺沒有用的，老實說 XDDD）。主要的行程都在大阪，但第 3 天有京都的和服體驗。整體來說，這趟旅程滿分 100 及格 60 的話，我會給 98 或 99。
首日 旅行的前一天，是搭桃園機場凌晨 2 點的飛機。我們大概 11:30 左右就開始排 check in 了，直到完全通關（等上機）的時候，大概是 1 點左右？所以有近一個小時的時間可以逛免稅。但我跟我妹那時候都在找休息區補眠 XD，畢竟行程是從一下飛機就馬上開始的，因此在出境的時候，我們是沒有逛多少東西的。
後來 2 點左右上了班機，我們搭的是樂桃航空的飛機（代號 MM），去程的乘坐體驗如果滿分 100 及格 60 的話，我會給 20-30 分。其原因在於 &amp;ldquo;幾.乎.整.趟.航.班.都.是.在.劇.烈.的.搖.晃.中.度.過.的&amp;quot;。第一次感受到完全的無力，當你面對一個「覺得隨時可能都會突然發生意外」但只能坐在椅子上等待的時候，那個背後是真的會有毛骨悚然的感覺的！但好加在，飛機最後還是在 6:20 左右順利抵達日本的關西第二航廈。
抵達航廈之後會先走一個近 400 公尺的入境審查。在這邊也發生了一點有趣的事情：因為語言不通，加上我身上拿了兩個大行李（一個揹著、一個拖著），所以在入境審查的時候，那個審查官有大概問了我一些事情，不過因為他講的超快、加上又是說日文、以及 &amp;ldquo;他.不.管.問.什.麼，我.一.路.都.是. YES. YES. 的.回.答&amp;rdquo; 所以我大概就被當成「可能有待一些違禁品入境的外國人」被多扣了一陣子了，幸好最後還是化解了這場誤會，哈哈哈！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
