<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>火種 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/creation/novel/practice/practice002/</link>
    <description>Recent content in 火種 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/creation/novel/practice/practice002/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>想法</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/creation/novel/practice/practice002/think/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/creation/novel/practice/practice002/think/</guid>
      <description>創作過程出現的想法#最一開始的想法是什麼？#想要寫一個跟劍與魔法，中世紀，奇幻，人類、矮人、精靈、龍、魔法 &amp;hellip;等有關的奇幻小說（成長、冒險）。
這個故事有什麼自己覺得有趣的賣點#應該是「主角沒有魔力，但卻是一個很厲害的魔法使」這點吧？
故事的主題為何#主角為什麼沒有魔力#為什麼主角明明沒有魔力，卻可以作為一個很厲害的魔法使？#（這三個問題算是我在想到「賣點」之後，馬上出現的幾個問題）
（下面的順序則是依照想到解答的先後回答）
Ans 3：「因為他得到了一個『可以借用別人/周圍的魔力』的能力」
Ans 1：主題&amp;hellip; 還沒想到，但我想往預支、等價交換、奉獻、付出與回報 &amp;hellip;等方向思考
Ans 2：為什麼沒有魔力 &amp;hellip;不知道
什麼是『能力』#要怎麼『預支』#（這兩個問題是打完上面的問題之後，應該要解釋的，新跑出來的東西）
（這個應該就算是 &amp;hellip;有意義的「設定」了，對吧？）
（會這麼理解的原因是我有想到：「設定必須因主題而生，主題必須因設定而定。」這句話
Ans 1：
『能力』就是「利用魔力所呈現出來的行為」，就是類似念能力、忍術、妖尾的xx魔法，在自己的設計上，希望可以比較接近念能力、忍術那種，就是「有一些固定的基底（特質系、強化系、火遁風遁 &amp;hellip;等）但可以用同樣的基底組合/研究出新東西」的感覺。所以我就設定成總共有「火、土、風、水」四大元素 + 「時間、空間」共 6 種基底，每種基底有不同的特性（火：發散，水：收斂，風：上升，土：下沈，時間空間 &amp;hellip;還沒想到，但跟前面一樣也是兩兩相對的感覺）。同時，因為每個人天生體內的魔力元素比例就不相同，因此不同的比例的基底，就能調配不同化學結果的特性，而這些調配出來的「化學結果」，就是可以利用魔力做到的「角色能力」。
Ans 2：要怎麼『預支』&amp;hellip;還沒想到
思考一下「主題」的內容#主題明確 = 知道故事要幹嘛
進擊的巨人：對抗巨人是為了爭取自由
一拳超人：人強大到一個程度，會淡很多事
那 &amp;hellip;自己的主題？
思考邏輯：
主角要冒險 為什麼要冒險？（隨便想出一個原因）為了擴大生存空間 人類面對到某些問題，使得他們無法隨心所欲地選擇生存空間 什麼問題？（隨便想出一個原因）因為世界很危險，魔物很可怕 人類沒有壓倒性的方法可以解決魔物 人類只能依靠著某些魔物會害怕的東西生存 人類聚在一起生活 人類需要有力量、或手段、或方法才可以確保安全 怎麼獲得力量、手段、或方法？（隨便想出一個原因）可以跟神明請求 跟神明請求之後，有機會獲得力量 但獲得力量需要付出代價 修改世界觀：
這個世界有著人類、精靈、矮人、龍 &amp;hellip;等智慧生物 這個世界存在著神明，凌駕於所有的智慧生物 這個世界存在著大量未知且危險的魔物，其個體能力能壓過智慧生物 為了在世界生存，智慧生物向神明乞求可以與魔物抗衡的物品、方法、或能力 神明回應了智慧生物的請求，在世界各地散落著不同的&amp;hellip;『聖髑』 智慧生物可以利用這些『聖髑』得到與魔物抗衡的機會 但『聖髑』都有著一些『束縛』，會限制智慧生物原本的能力 不過有一種特殊的『聖髑』，可以消除掉其他『聖髑』所帶來的『束縛』&amp;hellip; 故事的主題：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一話的幾個重點</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/creation/novel/practice/practice002/main_in_ch01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/creation/novel/practice/practice002/main_in_ch01/</guid>
      <description>第一話的幾個重點#世界觀描述
在這個充滿魔物的世界 上古的人類為了生存，必須不斷地逃離、抵抗這些魔物 直到有一天，人們發現了「火」的存在 人們可以用它來驅趕魔物、擊退魔物 因此，人們圍繞著「火」建立起了自己的家園 隨著時間的過去 人們的家園愈發茁壯、龐大 「火」開始無法完全覆蓋、保護他們的家園 因此，為了尋找其他的「火」 人們組建了一支又一支的冒險隊伍 期待可以找到新的「火」，以供人類使用、居住 並稱呼這些隊伍為點燃「火」的「火種」 主角想幹嘛
主角的背景
作為階級底層的主角，生活在「火」的最外圍 也因為最外圍的「火」最為微弱，因此容易遭遇魔物侵擾 對主角來說，活下去的最好方法便是成為「火種」 過程的衝突
最外圍的生存地位最為低落、存在無理和歧視 容易遇到魔物的侵擾，資源非常有限 變化做結尾
主角在最後成為了最為弱小的「火種」 【主題】#為了追求更加安穩的生活，哪些程度的「犧牲」是可被允許的？ 在疲憊的生活裡，「信仰」的存在價值是什麼？ </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
