<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>［置頂］每日一翻 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/</link>
    <description>Recent content in ［置頂］每日一翻 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230813/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230813/</guid>
      <description>2023/08/13 每日一翻#抽牌：寶劍八（逆）#解析：#寶劍八是寶劍系列的第 8 張牌，風屬性，代表的關鍵字是「徬徨」「猶豫」「迷茫」或者是「不安」&amp;hellip;等。在膩味的情況下可以將牌意做「相反、過度、or 不足」的理解，也就是「堅定」「決心」「屏除一切」或者是「邁進」「向前」&amp;hellip;等意思。套用在今天的狀況的話，這一張寶劍八應該是指「重新前進」的意思。
為什麼說是重新前進呢？因為大概在 7 的時候「不小心」讓自己放了一天的假，什麼都不做的完全休息，然後之後的每一天就都『沒關係啦明天再努力吧』『沒關係啦再給自己放一天吧』&amp;hellip;這樣的過了下去。就像是寶劍八的那個女生一樣，被劍陣圍繞著（也就是被一些困難、阻礙、或者是在我這邊比較像是『偷懶的藉口』）。即使劍陣沒有完全地封住去路 &amp;hellip;
然後直到今天，終於「逆位」了，也就是「向前邁進了」，在我這邊的話，就是意指「終於不再利用『偷懶』之類的藉口，來讓自己通散的度過一天」這樣。（今天整理了 2502 的實驗室，修好一台電腦、整理了畢業之前的文件、圖書館還書、查勤了一下精裝論文的進度、同時也寫了兩篇的 blog 文章、順便複習了一下 Matlab 的語法和程式 &amp;hellip;等）。整體來說，相較於前一個禮拜左右的虛無飄渺、荒蕪度日，今天的確算是比較充實也比較努力的一天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230814/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230814/</guid>
      <description>2023/08/14 每日一翻#抽牌：聖杯侍者（逆）#解析：#做為聖杯系列的宮廷牌，聖杯侍者因為屬於風屬性的「侍者」，因此它也是 4 張宮廷牌（侍者、騎士、王后、國王）裡面最為「動態」的一張牌。聖杯侍者通常的涵義可以理解為好奇、期待、點子、思考、或者是多元的想法 &amp;hellip;等。與「水之水」的聖杯王后不同，「水之風」的聖杯侍者更有那種跳躍性的、靈活的、外向與活潑的、或者是忽然的、突發奇想的、靈光一現的想法跟點子在內。也因此，聖杯侍者在人物上可以理解成發明家、哲學家、創意與企劃人才 &amp;hellip;等。
至於逆位的聖杯侍者，就有「相反」「不足」或者「過度」的意思了。通常可以理解成想的不夠多、稍微遲鈍、或者是想太多、太過跳躍&amp;hellip;等。那套用在今天的情況的話，我會覺得這張逆位的聖杯侍者比較像是「停止思考」的一張牌，有點類似想得不夠多。因為今天比較重要的事件應該就是「來回跑了 3-4 次的加恩影印」還有「試跑了一次離校程序」這兩件事情吧？
無論是哪一件事情，都是急需身體力行的任務，也可能是因為我「想的不夠多」所以在一些流程上面做了許多重複的事情（像是加恩可以不用跑這麼多次，如果東西都有備妥的話；或者是離校程序其實不用拖那麼久，如果我有把東西一次問清楚的話&amp;hellip;）。總而言之，今天「逆位的聖杯侍者」我覺得比較像是我「因為對事情沒有想得太過周慮，因此在流程上面出現比較繁瑣的情況」來做解釋比較類似。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230815/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230815/</guid>
      <description>2023/08/15 每日一翻#抽牌：權杖侍者（逆）#解析：#權杖侍者，屬性火之風，是一張同時具有火風兩種比較主動、比較富有熱情、和比較動態能量的一張牌。在我一般的理解上，因為相對於騎士、王后、和國王&amp;hellip;等，侍者是屬於比較低位階的職位，因此在職務的邏輯判斷上，我會把侍者思考成類似基層、工讀生、跑腿的人 &amp;hellip; 等比較初階的職位。那在牌意的理解上，扣除掉「想法」「展望」「熱忱」和「期待」&amp;hellip;等比較偏純牌面的牌意，這裡因為是每日運勢，所以也可以理解成「今天會比較忙」「今天會比較需要跑腿」「今天會需要一直走動，但整體而言還算帶有熱情、還算開心」的那種感覺或狀態。
但，今天的權杖侍者可不是正的。
權杖侍者的逆位，可以簡單地理解成「權杖侍者」+「逆位」這兩種狀態來解釋。用牌意理解的話，就是「想法、期待、行動、展望」配上「過度、不足、相反」所以就是「期待落空、事倍功半」或「錯誤的期待」&amp;hellip;等訊息。那套用在今天的情境下的話，有幾個狀態可以描述這一張牌具體的一些實現和心境：首先是 重新列印的論文文本不能用，因為一些程序上的原因，所以總計 200+ 張的 A4 指在今天直接變成一大疊的廢紙。
再來是 學校的畢業流程繁瑣，這個比較像是行政體系本身的問題，今天為了跑離校，前前後後忙了大概快一天，大概跑了 4-6 個處室的行政手續，其中有一些還會被推走，或者是說資料不足不予處理，然後也被這之中的 3-5 個人說「文件不是他們所 規.定. 的那個樣子」但又找不到任何的規定或條文，有點像是「你們必須得跟著我們這個習慣成自然的規定走才可以」的那種感覺。整體來說，今天算是極度事倍功半、消磨心力、疲於奔命的一天。希望之後的流程可以再順利一點。我大概也會花一點時間幫之後的學弟妹寫一個「畢業前的教戰手則」之類的檔案留給他們吧？希望我們這一屆是踩過最多雷的一屆 XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230816/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230816/</guid>
      <description>2023/08/16 每日一翻#抽牌：正義（逆）#解析：#權杖侍者，屬性火之風，是一張同時具有火風兩種比較主動、比較富有熱情、和比較動態能量的一張牌。在我一般的理解上，因為相對於騎士、王后、和國王&amp;hellip;等，侍者是屬於比較低位階的職位，因此在職務的邏輯判斷上，我會把侍者思考成類似基層、工讀生、跑腿的人 &amp;hellip; 等比較初階的職位。那在牌意的理解上，扣除掉「想法」「展望」「熱忱」和「期待」&amp;hellip;等比較偏純牌面的牌意，這裡因為是每日運勢，所以也可以理解成「今天會比較忙」「今天會比較需要跑腿」「今天會需要一直走動，但整體而言還算帶有熱情、還算開心」的那種感覺或狀態。
但，今天的權杖侍者可不是正的。
權杖侍者的逆位，可以簡單地理解成「權杖侍者」+「逆位」這兩種狀態來解釋。用牌意理解的話，就是「想法、期待、行動、展望」配上「過度、不足、相反」所以就是「期待落空、事倍功半」或「錯誤的期待」&amp;hellip;等訊息。那套用在今天的情境下的話，有幾個狀態可以描述這一張牌具體的一些實現和心境：首先是 重新列印的論文文本不能用，因為一些程序上的原因，所以總計 200+ 張的 A4 指在今天直接變成一大疊的廢紙。
再來是 學校的畢業流程繁瑣，這個比較像是行政體系本身的問題，今天為了跑離校，前前後後忙了大概快一天，大概跑了 4-6 個處室的行政手續，其中有一些還會被推走，或者是說資料不足不予處理，然後也被這之中的 3-5 個人說「文件不是他們所 規.定. 的那個樣子」但又找不到任何的規定或條文，有點像是「你們必須得跟著我們這個習慣成自然的規定走才可以」的那種感覺。整體來說，今天算是極度事倍功半、消磨心力、疲於奔命的一天。希望之後的流程可以再順利一點。我大概也會花一點時間幫之後的學弟妹寫一個「畢業前的教戰手則」之類的檔案留給他們吧？希望能夠平安落幕。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
