<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>［置頂］每日一翻 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/</link>
    <description>Recent content in ［置頂］每日一翻 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230813/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230813/</guid>
      <description>2023/08/13 每日一翻#抽牌：寶劍八（逆）#解析：#寶劍八是寶劍系列的第 8 張牌，風屬性，代表的關鍵字是「徬徨」「猶豫」「迷茫」或者是「不安」&amp;hellip;等。在膩味的情況下可以將牌意做「相反、過度、or 不足」的理解，也就是「堅定」「決心」「屏除一切」或者是「邁進」「向前」&amp;hellip;等意思。套用在今天的狀況的話，這一張寶劍八應該是指「重新前進」的意思。
為什麼說是重新前進呢？因為大概在 7 的時候「不小心」讓自己放了一天的假，什麼都不做的完全休息，然後之後的每一天就都『沒關係啦明天再努力吧』『沒關係啦再給自己放一天吧』&amp;hellip;這樣的過了下去。就像是寶劍八的那個女生一樣，被劍陣圍繞著（也就是被一些困難、阻礙、或者是在我這邊比較像是『偷懶的藉口』）。即使劍陣沒有完全地封住去路 &amp;hellip;
然後直到今天，終於「逆位」了，也就是「向前邁進了」，在我這邊的話，就是意指「終於不再利用『偷懶』之類的藉口，來讓自己通散的度過一天」這樣。（今天整理了 2502 的實驗室，修好一台電腦、整理了畢業之前的文件、圖書館還書、查勤了一下精裝論文的進度、同時也寫了兩篇的 blog 文章、順便複習了一下 Matlab 的語法和程式 &amp;hellip;等）。整體來說，相較於前一個禮拜左右的虛無飄渺、荒蕪度日，今天的確算是比較充實也比較努力的一天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230814/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230814/</guid>
      <description>2023/08/14 每日一翻#抽牌：聖杯侍者（逆）#解析：#做為聖杯系列的宮廷牌，聖杯侍者因為屬於風屬性的「侍者」，因此它也是 4 張宮廷牌（侍者、騎士、王后、國王）裡面最為「動態」的一張牌。聖杯侍者通常的涵義可以理解為好奇、期待、點子、思考、或者是多元的想法 &amp;hellip;等。與「水之水」的聖杯王后不同，「水之風」的聖杯侍者更有那種跳躍性的、靈活的、外向與活潑的、或者是忽然的、突發奇想的、靈光一現的想法跟點子在內。也因此，聖杯侍者在人物上可以理解成發明家、哲學家、創意與企劃人才 &amp;hellip;等。
至於逆位的聖杯侍者，就有「相反」「不足」或者「過度」的意思了。通常可以理解成想的不夠多、稍微遲鈍、或者是想太多、太過跳躍&amp;hellip;等。那套用在今天的情況的話，我會覺得這張逆位的聖杯侍者比較像是「停止思考」的一張牌，有點類似想得不夠多。因為今天比較重要的事件應該就是「來回跑了 3-4 次的加恩影印」還有「試跑了一次離校程序」這兩件事情吧？
無論是哪一件事情，都是急需身體力行的任務，也可能是因為我「想的不夠多」所以在一些流程上面做了許多重複的事情（像是加恩可以不用跑這麼多次，如果東西都有備妥的話；或者是離校程序其實不用拖那麼久，如果我有把東西一次問清楚的話&amp;hellip;）。總而言之，今天「逆位的聖杯侍者」我覺得比較像是我「因為對事情沒有想得太過周慮，因此在流程上面出現比較繁瑣的情況」來做解釋比較類似。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230815/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230815/</guid>
      <description>2023/08/15 每日一翻#抽牌：權杖侍者（逆）#解析：#權杖侍者，屬性火之風，是一張同時具有火風兩種比較主動、比較富有熱情、和比較動態能量的一張牌。在我一般的理解上，因為相對於騎士、王后、和國王&amp;hellip;等，侍者是屬於比較低位階的職位，因此在職務的邏輯判斷上，我會把侍者思考成類似基層、工讀生、跑腿的人 &amp;hellip; 等比較初階的職位。那在牌意的理解上，扣除掉「想法」「展望」「熱忱」和「期待」&amp;hellip;等比較偏純牌面的牌意，這裡因為是每日運勢，所以也可以理解成「今天會比較忙」「今天會比較需要跑腿」「今天會需要一直走動，但整體而言還算帶有熱情、還算開心」的那種感覺或狀態。
但，今天的權杖侍者可不是正的。
權杖侍者的逆位，可以簡單地理解成「權杖侍者」+「逆位」這兩種狀態來解釋。用牌意理解的話，就是「想法、期待、行動、展望」配上「過度、不足、相反」所以就是「期待落空、事倍功半」或「錯誤的期待」&amp;hellip;等訊息。那套用在今天的情境下的話，有幾個狀態可以描述這一張牌具體的一些實現和心境：首先是 重新列印的論文文本不能用，因為一些程序上的原因，所以總計 200+ 張的 A4 指在今天直接變成一大疊的廢紙。
再來是 學校的畢業流程繁瑣，這個比較像是行政體系本身的問題，今天為了跑離校，前前後後忙了大概快一天，大概跑了 4-6 個處室的行政手續，其中有一些還會被推走，或者是說資料不足不予處理，然後也被這之中的 3-5 個人說「文件不是他們所 規.定. 的那個樣子」但又找不到任何的規定或條文，有點像是「你們必須得跟著我們這個習慣成自然的規定走才可以」的那種感覺。整體來說，今天算是極度事倍功半、消磨心力、疲於奔命的一天。希望之後的流程可以再順利一點。我大概也會花一點時間幫之後的學弟妹寫一個「畢業前的教戰手則」之類的檔案留給他們吧？希望能夠平安落幕。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230816/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230816/</guid>
      <description>2023/08/16 每日一翻#抽牌：正義（逆）#解析：#正義牌，大阿爾克納的編號 11，舊式的塔羅也有編號為 8 的版本。主要的意思為均衡、穩定、維持、準則、固定、規章、或者是流程。也因為是大牌的一員，因此在心靈層面可以去做延伸解讀，不過要怎麼解讀&amp;hellip;基本上還是得看配牌或當下的直覺來定，一般在每日抽牌上，除非翻開的當下有什麼比較連結到的感應，不然不會對心靈層面的解釋做過度的解讀。
那逆位的正義，就可以從「不足」「過度」或「相反」解釋，可以理解成「違背原則」「違反善良風俗」「矯枉過正」或者是「差別待遇、雙重標準」之類的意涵在裡面，今天的話 &amp;hellip;比較像是「違反規則」吧？講的簡單一點是鴿子，講的複雜一點就是「因為某些原因，所以放了朋友鴿子。」至於是什麼原因嘛&amp;hellip;在趕隔天要做的論文報告 ppt。
跟朋友的約是前幾天約的，原本說好【晚上 8 點要算牌】，但後來雲端出了點&amp;hellip;問題(?)，原本做好的 ppt 不知道為甚麼沒有被雲端儲存起來，它存起來的只有一開始的標題頁 &amp;amp; 後面的空白簡報，所以大概在下午 6,7 點左右，趕了 5 個小時（11:42 完成），最後才把原定的進度全部完成。也因此就直接放掉我朋友算命那邊的事情了（他明天還要上班，沒辦法等我這麼久）有點感到抱歉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230818/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230818/</guid>
      <description>2023/08/18 每日一翻#抽牌：聖杯王后（逆）#解析：#聖杯王后，元素水之水，是在 78 張塔羅牌裡面最為感性的一張牌。一般狀態理解為「沉澱」「思考」「冥想」或者是「期盼」等意涵，基本上，把這張牌當作一個「很感性的人」或者是「很善於思考的人」是一個蠻不錯的解牌方向。在行為上通常會理解成「跟女生有關」「跟細膩的人有關」，在事物上則是水、液體、流動性的、杯子、盛載的器皿，或者是化妝品。
在每日占卜上，聖杯王后通常可以理解成「今天會是一個相對感性的一天」「今天是個比較容易有情緒起伏的一天」或者是「今天是個比較容易想很多的一天」以及「今天是一個比較容易被一個女生影響到的一天」等訊息。通常以吉來論，但在感情上不代表有突破的進展，比較像是那種慢慢升溫，或者是慢慢變好的感覺。工作上的話則是比較容易受到照顧、保護、或者是被呵護、被承擔。
那在我自己的體感上的話&amp;hellip;因為抽到的是「逆位」的聖杯王后，所以比較情緒上、又比較負面或過度的狀態&amp;hellip;應該是「沒有辦法在今天交出畢業的審核」這件事情吧因為要交畢業審核表的話，需要附贈一個精裝本的論文文本，然後請託印製的印刷店跟我們說預計 4 點可以取件，可以取件的當下會打電話跟我們說（系辦今天 5 點停止收件），但我們等到 4:40 都還沒有等到電話。
然後回撥之後才發現東.西.早.就.好.了.，只是不知道為什麼沒有打電話給我們，等我們過去取件、再回來學校的時候，已經是 5 點快半了，系辦想當然的也已經關了。這算是今天比較難過的事情吧？但整體而言，覺得還好就是了。沒有到特別傷心，但還是有一點點小難過啦 XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230819/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230819/</guid>
      <description>2023/08/19 每日一翻#抽牌：隱者（逆）#解析：#隱者牌，在大阿爾克納中編號為 9，常見的牌意為孤獨、思考、徘徊、找尋、等待，或者是看不清、模糊&amp;hellip;等意涵。同時也因為是大牌，因此牌面可以偏心靈層面來解讀，在日常的每日占卜中耶可以想像成是「頗有內心感悟」的一天，也就是代表今天可能會有一些具啟發性的想法或情境發生。然後直接從結論來看的話嘛&amp;hellip; 我覺得稍微有點對到，但沒有很完美的 match 到就是了。
今天的牌是逆位的隱者，因此可以做為「迷茫」「找不到方向」來解釋。主要發生在今天的事情大概會是「沒有什麼實質上面的進度」這件事情吧？不管是 blog 的內容（0 進度）、畢業流程（禮拜 6 學校行政沒開）、或者是人際關係的進度（冠姵有來 2502 聊天，但本質上沒什麼嶄新的收穫）、然後也沒有抄經、沒有先洗澡再睡覺 &amp;hellip;整體而言就像是虛度了一整天一樣。希望明天不會這樣！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230820/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230820/</guid>
      <description>2023/08/20 每日一翻#抽牌：權杖三（逆）#解析：#連續不知道第幾天的逆位牌 &amp;hellip;。
今天的牌是逆位的權杖三，權杖三代表著成就、藍圖、小有所成、目標、或者是想法實現的瞬間&amp;hellip;等等，它算是一張「怒力之後，達成了自己的某個目標」的一張牌，整體而言偏好，無論是在工作或者是在感情上都算是喜聞樂見的一張牌。但如果權杖三「逆位」了，那麼意涵就會往不足、相反、或過度去做解釋。從今天的體感來觀察的話，我覺得這張牌會是一個「不足的權杖三」。
會說是不足的權杖三是因為：今天的我，整體而言過的不是很有目標或者是很有方向，簡單來說：今天同樣也是虛擲光陰的一天啦！也是那種直接睡到中午，然後啥事都沒做就直接去學校，去了學校又什麼事都沒幹，最後又直接回家，然後才勉勉強強在家裡面超抄了兩份經，假裝自己有在「努力」的一天，算是過得挺虛擲的。期待上的話&amp;hellip;希望明天會過得好一點。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230821/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230821/</guid>
      <description>2023/08/21 每日一翻#抽牌：皇后（正）#解析：#在連續抽到了 7 天 10 天的逆位牌之後，今天終於抽到了一張正位的每日塔羅了！而且還是偏好的「皇后」牌，不是什麼寶劍三啊、寶劍九啊、聖杯五、聖杯八&amp;hellip;之類的，依牌的好壞來說，算是久旱逢甘霖的一天了吧。至於牌意的話，塔羅牌裡面的『皇后』牌是大阿爾克大裡面編號為 3 的一張牌，表面上的意思有「豐盛」「富足」「盈滿」「喜悅」「開心」「豐沛」&amp;hellip;等意涵在裡面，基本上可以算是一個「付出終於有收穫了！」或者是「哇！終於得到這個東西了！」的意思。
至於從今天的經驗上來驗證的話&amp;hellip;毫無疑問，皇后在說的事情是「我把系辦要的資料都交出去了」這件事情。從來沒有想到跑系辦的離校流程是這麼需要花費心力的事情，老實說它真的讓我有一種「寫論文是不是比較輕鬆啊&amp;hellip;」的感覺在裡面，除了意義不明且不清不楚的規則之外，系辦姊姊每一次也都給人那種「歐天啊為什麼要一直來問」的感覺，而且因為每次問的姊姊都是不同的人，不同的人就會給出不一樣的看法跟說明 :) 從最一開始的「這份大學如果是讀本校的話不用交啊」到後來的「這份大學讀本校還是要交啊，只是不用跑某些程序而已」跟「只要是碩士從這裡畢業的，管你大學讀哪裡都要跑這個流程好嗎 = =&amp;rsquo;&amp;rsquo;&amp;rsquo;」超級混亂也超不明確。
但好在這樣的「溝通地獄」在今天大致劃上一個完整的句號了（雖然劃的過程有點曲折）。早上在被退件了兩次之後，第三次終於得到「我們這邊如果有什麼問題的話，會再打電話跟你說」以及「你朋友的那一份昨天審過了，如果你的檔案跟他一樣的話那應該是沒什麼大問題」的回覆。聽到這樣的回覆&amp;hellip;真的是非常感謝啊 !!!! 一想到這兩個禮拜以來的各種磨練終於在今天能夠結束之後，就真的覺得真的是太好了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230822/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230822/</guid>
      <description>2023/08/22 每日一翻#抽牌：太陽（正）#解析：#今天抽到的牌是正位的太陽，大小牌的定位在『大』的那邊，序號則是 19。基本的涵義為洋溢、喜悅、開心、正能量、笑臉迎人、積極、晴天、或者是成就之類的意思。在今天來看的話，大致上有幾個可以對應的事件，本質上都還蠻近似的就是了：第一個是「跟孟哲聊天」，這禮拜是孟哲第二個禮拜來 2502 閒聊，蠻開心可以跟他保持聯絡的，椰聽他分享了一些他工作上或者是人生上面的一些新的目標或看法，整體而言真的有一種「果然很厲害的人只會持續變厲害啊&amp;hellip;」的感覺 XD
第二個是「找到了一個新的 YouTube 頻道」這件事。是一個名為 0 號手稿的頻道，裡面主要會分享一些熱銷的動畫、漫畫們在創作過程中的一些邏輯、規則、軌跡&amp;hellip;等，算是對於我在進行小說裡面起到了真的很大.很大.很大的幫助。也因為頻道內的影片數跟時常都不多，目前大概 40 部左右 10-15 分鐘的影片而已，所以我預計大概再花個 1-2 天把所有的東西都看完，然後補完小說的設定跟進度，讓『套牢仔的新連載』重新開始。
其他還有像是「找回了當初大學的專題檔案」「把 github 的一些 side projects 連到這一個網站裡面」「學到了一些新的紫微斗數的算命技巧跟看法」「決定明天要去找準提佛母」&amp;hellip;等，總的來說，真的是過得很開心、很快樂、很有成就感的一天。希望明天的日子、之後的日子、未來的日子都也可以持續正面積極的過下去！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230823/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230823/</guid>
      <description>2023/08/23 每日一翻#抽牌：聖杯王后（正）#解析：#正位的聖杯王后，代表著盈滿、富足、思緒、考慮，整體而言，作為宮廷牌中的「水之水」，它是小牌中最為「感性」的一張牌。也因此，聖杯王后在每日的塔羅抽牌裡面，它毫無疑問是個「可以讓今天引發一段省思」的一張牌。並且，從結果來看，今天的確讓我得到了很多的省思，因為今天我又再去找了一次準提佛母問事（第二次去了）。準提佛母的詳情可以看這篇問事心得。
簡單來說，佛母給了我很多有用的資訊：下一次的桃花可能會在之後的半年出現、對方大機率獨生女且家境不錯、工作上基本沒什麼問題，照著自己想要走的方向去走就好 &amp;hellip;相較於第一次的問事，這次幾乎都是比較正面的回覆，可能跟心境有著很大很大的關係吧？距離上次（去年 6 月底）過了一年又多一點，整個人的確看開也愜意了許多。
想當然的，這些&amp;hellip;情報(?) 也讓我有了很多迴響或反思，第一是「心境真的能夠改變身邊的事情。」相由心生、境隨心轉至少對於目前的我來說有了初步的驗證，因此在之後套用一些吸引力法則的情況的時候，應該可以更加順利。第二個是「工作不會有什麼問題。」雖然佛母沒有說我工作之後會好還是壞？但從推敲出來的資訊我會給出「沒什麼問題」的結論，算是給了畢業生的我一顆很大的定心丸。最後是「感情在最近的時間有機會」這點蠻讓我意外的？除了反思可能會怎麼遇到之外，也讓我開始對感情有了一些新的期待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230825/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230825/</guid>
      <description>2023/08/25 每日一翻#抽牌：權杖三（逆）#解析：#這是記錄每日抽牌裡，第 2 次抽到權杖三，第一次是在 8/20 出現的。那因為是同樣的牌，因此在關鍵字或牌意是一樣的，也就是夢想、小期望、小成就、藍圖、實現目標、或者是初步達成&amp;hellip;等。逆位的權杖三則是可以理解成『目標沒有達成』『藍圖構築的方式不對』或者是『重新實現、重新起步』&amp;hellip;等等之類的。
套用在今天的狀況的話，比較像是「重寫第 n 次的小說構想」這件事情吧？今天算是全部看完了 0 號手稿的所有 Youtube 影片，雖然還沒有正式開始按照影片中的內容實踐，但倒是先直接寫了滿滿的筆記，說實在也從中學到了很多。算是有符合逆位的權杖三那種「打掉原本的目標或期待」的那種感覺。
此外，今天很有感的部分還有一點：就是「黃底的牌背在大多數的情況下，即便是逆位了，也可以有不錯的結果」這件事情。就像是今天的權杖三雖然是逆位的，但整體而言並沒有給我「好難過喔&amp;hellip;」的感覺，反倒有一種「哦哇，雖然整體而言算是阻礙，但另一方面震得很有進步的感覺」也就是從失敗中成長的那種意味吧？蠻有趣的～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230826/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/fortune_telling/tarot/daily_log/20230826/</guid>
      <description>2023/08/26 每日一翻#抽牌：權杖騎士（逆）#解析：#宮廷牌中的【權杖騎士】元素屬【火之火】，算是所有小牌裡面最為動態、最有行動力、最熱情、最強烈、或者是最積極的一張牌，基本的含義可以從中延伸成「前進」「行動」「衝突」「勇往直前」或者是「樂觀」「向上」&amp;hellip;等訊息在裡面。那今天的牌因為是逆位的，因此可以從相反、過度、或不足來做解釋，至於是哪種解釋嘛&amp;hellip;今天的狀況應該是相反（或不足）。
主要可以體現逆位權杖騎士的地方有幾點：第 1 點是「今天沒有做出什麼實質上的進展。」像是推進小說進度、推進算命的盈利模式和授課 ppt、或者閱讀接收新知識、或看其他可以讓我感到『進步』的東西&amp;hellip;等。但不代表今天的我過得很頹廢，因為今天有陪外婆吃飯、陪我妹去中友又淋雨在她回家、還有重回 discord 跟朋友聊天 &amp;hellip;等，算頗有收穫的。
第 2 點是「職涯進度沒有進展」這件事情。這件事算是原本心裡就有底了，今天中友的職涯博覽會大多是製造業的專場，科技業的職缺大多也以製造為主（像是製程、CNC 切割、或其他跟電子零件相關的）。純軟體的工作&amp;hellip;無論是 AI、前後端、移動裝置、或者是什麼系統類的幾乎少之又少，更不用說我朋友的「駭客資安攻防」的工作了。
也因此，今天的逆騎士比較像是「沒有足以讓自己激起波瀾、或者是帶有那種『往想要達成』的動力的事情發生」的感覺，整體而言我覺得也算是至少 70% 左右有 match，但可以的話，希望明天（和之後）還是穩定讓自己「有進度」一點會比較好。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
