<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>閱讀心得 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/reading_experience/</link>
    <description>Recent content in 閱讀心得 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/reading_experience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《深入淺出設計模式》</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/reading_experience/head_first_design_pattern/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/reading_experience/head_first_design_pattern/</guid>
      <description>《深入淺出設計模式》閱讀心得#2023-07-07
背景 一直以來，我都對「設計模式」這個東西抱著若有似無的認知。具象一點說明的話，大概就是「知道『設計模式』是一種可以讓程式寫得更加漂亮、更有彈性的觀念和方法，但實際上這些觀念是什麼（我不知道），那些方法又該如和撰寫（我也不知道）」的狀況。然後在今年 5 月底左右吧？因為第二篇論文出現了一點卡關的狀況（文章的內容一直沒辦法寫成老師期望的那種感覺），也因為患有一點研究生症候群，就開始找手邊一些 &amp;ldquo;一直以來都有興趣，但又找不到合適的時間去了解&amp;rdquo; 的東西進行研究了。而這之中，【研究設計模式】剛好是其中之一。
這邊的研究設計模式是指「閱讀《深入淺出設計模式》這本書」。並不是閱讀比較主流的 Design Patterns: Elements of Reusable（也就是四人幫著的那本），其中一個原因是：剛開始的我，並不知道這本設計模式的聖經本，另一個原因則是它是我最快速能找到比較完整的、系統性的跟設計模式有關的書籍，所以就&amp;hellip; 這樣開始了。
內容 雖然在四人幫的著作中，共列舉了 23 種常見的設計模式，但本書並沒有包含這麼多的內容。書中的 13 個章節裡，扣掉最後一個章節在介紹 MVC 架構（Model, View, Controller），以及倒數第 2 章在介紹不同模式的合併用法之外，其餘的 11 個章節依序僅介紹了 Strategy（策略模式）、observer（觀察者）、decorator（裝飾器）、factory（工廠模式，包含簡單工廠、工廠方法、和抽象工廠）、singleton（單例模式）、Command（命令模式）、Adapter（配適器）、Facade（外觀）、Template method（模板方法）、Iterator（迭代器）、Composite（組合模式）、State（狀態模式）、Proxy pattern（代理）&amp;hellip;等。剩餘的模式則僅於書中的附錄稍作提及。但這並不代表這本書不是一本良好的教學素材。相反地，因為本書的撰寫方式有別於市面上大多數的教學書籍，採用了極大量的圖片、角色對話、與情境式的描述，為各種模式的優缺點、應用情境、特徵、使用方法做大量的說明，同時也附上了許多的觀念思考、練習題、與程式範本，因此在閱讀上，並不會出現常見的倦怠、疲憊、或單調的感覺。
心得 整體而言，這本書帶給我很多新的啟發，無論是程式的撰寫方式，例如「多用組合、少用繼承」「單一類別、單一職責」「依賴通用接口，不要依賴特定類別」&amp;hellip;等，或者是各種不同模式的應用與架構「工廠模式可以讓物件的實例化延後至子類別中實現」「模板方法只關心演算法的骨幹，因此可以在不改變演算法結構的前提下，重新定義某些方法的執行細節」「單例模式可以讓類別只生成單一物件，以確保某些資源的分配不會遇到問題或錯誤」&amp;hellip;等，抑或是程式的語法觀念，像是「C++ 的物件繼承，菱形繼承的問題與解決」「虛函數, 純虛函數」&amp;hellip;等，都是在閱讀本書之後才有了一個更加明確與更加清晰的認識。雖然是在一個比較非主動的動機下，才開始閱讀本書，但整體而言，能夠「閱讀本書，並從書本當中學到了更多的知識」對我來說實在是一件很高興又很喜歡的事情。
評分 閱讀難度：★★★☆☆ （需要有基本的物件導向程式觀念）
推薦指數：★★★★★</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《持續買進》</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/reading_experience/just_keep_buying/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/reading_experience/just_keep_buying/</guid>
      <description>《持續買進》閱讀心得#2023-08-99</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《灰階思考》</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/reading_experience/gray_thinking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/daily_life/reading_experience/gray_thinking/</guid>
      <description>《灰階思考》閱讀心得#2023-08-14
背景 會知道這本書，是因為我有在聽一個名叫股癌的 podcast 節目，同時也是主委的忠實聽眾。節目的主持人叫做謝孟恭（也就是我們的主委），裡面主要會分享一些他的生活經驗（像是跟老婆、小孩、其他朋友的相處&amp;hellip;等），以及一些他工作內容（全職操盤手），也因為他是一個全職操盤手，因此工作上面的分享內容就會是一些公司的營收狀況、預期的潛在獲利、或者是對於局勢的看法（像這陣子的 AI 或者是之前的疫苗股、海運股 &amp;hellip;等），也會跟我們分享一些他平常的興趣跟嗜好（看 Netflix 影集、聽獨立樂團的音樂 &amp;hellip;等）。
這本《灰階思考》就是主委寫的，裡面大致上總結了他前 200 集 podcast 有講到的股票內容，算是跟財經高度相關的書，但裡面沒有分享比較基本面、技術面、或籌碼面的東西，也就是 不.會. 跟你說「遇到 xxx 就可以買入」「看到 yyy 就記得加碼」「有發現 zzz 就要準備出場了」這類的話語，裡面的內容比較像是跟心法、意識、觀念有關的東西。除了因為主委的個人魅力，所以我決定寫下這本書的心得之外，更大一部份的原因是真的有從這裡面學到了很多，雖然大部分都是直接聽 podcast 裡面的內容啦，買書比較像是一個支持的行為 XDD
內容 書本的內容總共分成三個部分：用書裡面的寫法的話，分別叫做「掃雷」「備糧」以及「上陣」。我自己的方式做理解的話，這三個段落分別是在介紹「建構股市中的基本知識和概念」「建立一個專屬於自己的交易策略或邏輯」以及「嘗試、監測、和改進自己的策略與邏輯」三種。【掃雷】就是「掃除雷點」，也就是破解一些股市裡面比較常見的迷思，自己比較有印象的點有「」「」和「」這三點：
心得
評分
閱讀難度：★☆☆☆☆ （需要有基本的物件導向程式觀念）
推薦指數：★★★★☆</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
