<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>閱讀心得 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/reading_experience/</link>
    <description>Recent content in 閱讀心得 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/life/reading_experience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>排球少年！！垃圾場的決戰</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/reading_experience/haikyu_the_dumpster_battle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/reading_experience/haikyu_the_dumpster_battle/</guid>
      <description>&#xD;排球少年！！垃圾場的決戰&#xD;#&#xD;心得編寫日期：2024-04-13&#xA;電影超連結：待補&#xA;內文：&#xA;作為一個排球少年的愛好者，在最近看到這部劇場版幾乎是海嘯式的宣傳之後，當然是趁著上映後的第一個假日就手刀去看完囉！以電影的規格來說，算是一個相對短的時長（只有 100 分鐘不到），但以一般動畫的劇場版來說，倒是一個差不多剛剛好的觀賞長度。故事講述烏野高中在春高（春季高中排球全國大賽）裡，在第三輪比賽裡與對手音駒高中的比賽細節。因為烏野高中象徵著「烏鴉」、音駒高中的代表動物是「野貓」，因此這場比賽也被稱為「垃圾場的決戰」。&#xA;先說不喜歡的點好了：電影在前半段大概有 3-4 次比較生硬的切點，就是一個情節結束之後，背景音樂漸弱、畫面變黑、然後過個 1-2 秒之後再下一個情節開始的那種表現方式。而且切割與切割的時間通常沒有經過很久，所以在我的體驗上，每一次的切割都有一中「啊 &amp;hellip;情緒還沒堆疊好就要講下一段故事了啊」的那種感覺。此外，電影前半段採用了大量現實與回憶行進的模式進行，也對這個破壞提供了不小的力道。雖然在原作上的確是使用類似的分鏡與呈現手法，在這點上很忠於原作，但我覺得因為載體的緣故，這種「切割」在電影上就帶給我比較不好的感想了，算是我自己覺得比較可惜的地方（沒有 punch 到我的內心）。&#xA;此外，跟漫畫一樣，這部劇場版同樣也給予了裡面的重要角色很平均的出場時間，包含但不限於音駒的研磨、黑尾、貓又教練、和烏野的眾人。雖然對於客群的擊中率來說，這是一個很好的做法，因為每個人喜歡的角色都會出場，但也因為大家的出場時間相對平均，因此很難感受到「主角是誰」這件事情。雖然有看過排少的人大概都會認定日向是主角沒錯，但他在前半段的出場時間卻沒有明顯的多，從我的角度來看，我會覺得日向、月島、和研磨這三人的上鏡率幾乎是一樣的（有一段時間甚至月島還明顯多於日向）。所以如果是抱持著「想看烏野的小巨人會怎麼表現呢～」的觀眾來說，可能會小失落一點。&#xA;但這不表示我覺得這部電影不是一個好作品。&#xA;我最喜歡的故事段落是在大約比賽行進到第三局的時候，敘事的角度切進研磨和黑尾的童年回憶開始。從那一段開始，電影的敘述開始把重點放在「研磨對於『排球』這件事情到底是怎麼想的？」這件事情上，很難得地一路連貫到了電影的終章，最後研磨第一人稱視角的那一段對我來說真的好好看 &amp;hellip;。也因為中間幾乎沒有被打斷的部分，讓我心裡直到現在都還是有「可能研磨才是這部劇場版的主角吧？」的感覺。或者是說，我私心地認為如果故事打從一開始就用「研磨」這位角色做切入，然後演 100 分鐘他與包含烏野在內的其他人的回憶，那這部電影可能就會變得「更合我的口味」了。（只是這樣的呈現方式，就很不忠於原作就是了）。&#xA;除了研磨之外，故事中對於月島的描述同樣也蠻著墨的。用「原本對排球毫無興趣」作為角色設定，然後在比賽行進的過程中對黑尾說「多虧了學長，我現在偶爾也能感受到排球的樂趣了。」再到後面發自內心的喜歡這門運動，一個完整的起承轉合在這個角色上也同樣是我很喜歡這部電影的另一個原因。或許是我在生活上的態度大概都跟這兩位很類似吧？採取無所謂、沒差、都可以的態度在過大部分的生活，所以更這兩位角色能夠投注更多的情緒在裡面，也真心為這兩個角色的成長感到發自內心的開心與高興。&#xA;整體而言，雖然在我自己的私心上面，這部電影版沒有完全 hit 到我心中的點。但作為一個「給排球少年粉絲的作品」來說，它無庸置疑是一部很好很好的電影，超過 10 名主要角色的性格在短短的 100 分鐘內都明顯地表現了出來，富有起承轉合的故事劇情同樣引人入勝。雖然要我說「很推薦去電影院看」可能有點勉強，但作為排球少年四季之後的新續作，我還是推薦給所有排球少年的粉絲可以找時間去看看，很感謝電影的製作組如此的心力，讓這部作品得以用這樣的結果出現。&#xA;評分&#xA;觀賞難度：★☆☆☆☆（超容易入門！） 推薦指數：★★★☆☆ </description>
    </item>
    <item>
      <title>深入淺出設計模式</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/reading_experience/head_first_design_patterns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/reading_experience/head_first_design_patterns/</guid>
      <description>&#xD;深入淺出設計模式&#xD;#&#xD;心得編寫日期：2023-07-07&#xA;書籍超連結&#xA;內文：&#xA;一直以來，我都對「設計模式」這個東西抱著若有似無的認知。具象一點說明的話，大概就是「知道『設計模式』是一種可以讓程式寫得更加漂亮、更有彈性的觀念和方法，但實際上這些觀念是什麼（我不知道），那些方法又該如和撰寫（我也不知道）」的狀況。然後在今年 5 月底左右吧？因為第二篇論文出現了一點卡關的狀況（文章的內容一直沒辦法寫成老師期望的那種感覺），也因為患有一點研究生症候群，就開始找手邊一些「一直以來都有興趣，但又找不到合適的時間去了解」的東西進行研究了。而這之中，【研究設計模式】剛好是其中之一。&#xA;這邊的 &amp;ldquo;研究設計模式&amp;rdquo; 是指「閱讀和設計模式相關的書籍」。這邊我挑的是《深入淺出設計模式》並不是閱讀比較主流的《Design Patterns: Elements of Reusable》也就是四人幫撰寫的那本）。會選擇那本書的其中一個原因是：剛開始的我，並不知道這本設計模式的聖經本，另一個原因則是它是我最快速能找到的相關書籍，所以就&amp;hellip; 這樣開始了。&#xA;雖然在四人幫的著作中，共列舉了 23 種常見的設計模式，但本書並沒有包含這麼多的內容。書中的 13 個章節裡，扣掉最後一個章節在介紹 MVC 架構（Model, View, Controller），以及倒數第 2 章在介紹不同模式的合併用法之外，其餘的 11 個章節依序僅介紹了 Strategy（策略模式）、observer（觀察者）、decorator（裝飾器）、factory（工廠模式，包含簡單工廠、工廠方法、和抽象工廠）、singleton（單例模式）、Command（命令模式）、Adapter（配適器）、Facade（外觀）、Template method（模板方法）、Iterator（迭代器）、Composite（組合模式）、State（狀態模式）、Proxy pattern（代理）&amp;hellip; 等。剩餘的模式則僅於書中的附錄稍作提及。但這並不代表這本書不是一本良好的教學素材。相反地，因為本書的撰寫方式有別於市面上大多數的教學書籍，採用了極大量的圖片、角色對話、與情境式的描述，為各種模式的優缺點、應用情境、特徵、使用方法做大量的說明，同時也附上了許多的觀念思考、練習題、與程式範本，因此在閱讀上，並不會出現常見的倦怠、疲憊、或單調的感覺。&#xA;整體而言，這本書帶給我很多新的啟發，無論是程式的撰寫方式，例如「多用組合、少用繼承」「單一類別、單一職責」「依賴通用接口，不要依賴特定類別」&amp;hellip; 等，或者是各種不同模式的應用與架構「工廠模式可以讓物件的實例化延後至子類別中實現」「模板方法只關心演算法的骨幹，因此可以在不改變演算法結構的前提下，重新定義某些方法的執行細節」「單例模式可以讓類別只生成單一物件，以確保某些資源的分配不會遇到問題或錯誤」&amp;hellip; 等，抑或是程式的語法觀念，像是「C++ 的物件繼承，菱形繼承的問題與解決」「虛函數, 純虛函數」&amp;hellip; 等，都是在閱讀本書之後才有了一個更加明確與更加清晰的認識。雖然是在一個比較非主動的動機下，才開始閱讀本書，但整體而言，能夠「閱讀本書，並從書本當中學到了更多的知識」對我來說實在是一件很高興又很喜歡的事情。&#xA;評分&#xA;閱讀難度：★★★☆☆（需要有基本的物件導向程式觀念） 推薦指數：★★★★☆ </description>
    </item>
    <item>
      <title>祈念之樹</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/life/reading_experience/the_camphorwood_custodian/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/life/reading_experience/the_camphorwood_custodian/</guid>
      <description>&#xD;祈念之樹&#xD;#&#xD;心得編寫日期：2024-03-02&#xA;書籍超連結&#xA;內文：&#xA;這是我在十六病房裡閱讀的第一本書，甚至比我那一系列勸學齋主的紫微斗數還要早看。講述的是一個平凡的日本少年，在一次的因緣際會下，繼承了家族代代相傳的一份重要工作——樟樹的守護人，並以此為故事的核心，一步一步地挖掘、探索這份工作的內容、意涵、與重要性。整體來說，故事懸疑和解謎的成分很大，但沒有恐怖、血腥、或驚悚的氛圍在裡面，算是一個普遍級的優秀作品。然後隨口說一下，相對於《祈念之樹》，我其實更喜歡原日文《クスノキの番人》也就是《樟樹的守護者》這個名稱。&#xA;「衷心期望樟樹可以接收到你的心願。」&#xD;#&#xD;整部小說採用封閉式劇情的書寫方法。大概在小說的前 20 頁裡，就把故事所有「前因」（世界觀、主角的背景、和主角的目標）都說完了，很高效地把幾乎所有的篇幅都放在故事的「後果」之上。為什麼素未謀面的律師要替主角解圍？為什麼神秘人委託了律師這份工作？為什麼神秘人讓他接任一個看似毫不等價（甚至可以說是輕鬆過頭）的工作？所謂「樟樹守護人」的重要性到底在哪裡？白天的祈念和夜晚的祈念又有何差異？也為什麼一定要使用「祈念」這個詞，而非「祈願」「許願」、或其他等類似的字語？又為什麼會有人想要虧探那些祈念者的祈念過程？ &amp;hellip;諸如此類的問題會在故事的各個地方浮現，當你解決一項問題之後，另一項問題又會接踵而至，可以說是完全沒有鬆散篇幅的緊湊作品。&#xA;此外，除了一點點「神秘力量」的架空設定，以及關於「記憶」「回憶」的描述以外，這部小說對「親情」（準確來說是「家人」）的描寫占了很～大很大的比重，幾乎可以說是完全在探討關於家人的一部作品。在本作中，無論是主角、女主角、重要的幾個配角、亦或是其他在小說中出現的所有角色，無一例外都在探討關於「家人」這份情感的意義與價值。除了世俗意義上父親母親、兄弟姐妹 &amp;hellip;的那種家人外，裡面也有聊到類似「一定要有血緣關係，才是所謂的『家人』嗎？」「如果我有一群相信我的部署和上司，那他們也能算是我的『家人』嗎？&amp;hellip;等較為廣泛的層面與議題。&#xA;老實說，因為從小的生活習慣，我很不擅於處理這種面向的問題（或者可以說是刻意避開思考這類型的問題），但也因為如此，我才能很沈浸在故事所建構的氛圍之中（主角在小說的設定上，也是一個幾乎沒有和任何家人有過深度交流的人物）。我猜，因為這本小說的內容與調性（神秘學、親情、慢節奏），這也是我的家人選擇在我入院之後，第一次送書時就給我這本小說的原因（我那時候除了麻煩他們送來我想看的書籍以外，就只有這本書是「額外」的）。就結果而言，它的確帶給了我一些啟發。總的來說，如果你是一位不排斥接觸這類議題，又喜歡閱讀小說的人，我很誠摯地推薦這部作品。&#xA;評分&#xA;閱讀難度：★☆☆☆☆ 推薦指數：★★★★★ </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
