<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>定盤 on Fonu Site</title>
    <link>https://fonu195713.github.io/docs/occultism/ziwei/birth_hour_check/</link>
    <description>Recent content in 定盤 on Fonu Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://fonu195713.github.io/docs/occultism/ziwei/birth_hour_check/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>癸酉年 六月 十七日 未時</title>
      <link>https://fonu195713.github.io/docs/occultism/ziwei/birth_hour_check/1993_08_14_14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://fonu195713.github.io/docs/occultism/ziwei/birth_hour_check/1993_08_14_14/</guid>
      <description>癸酉年 六月 十七日 未時&#xD;#&#xD;解析（Dcard） 太陽星獨坐命宮甲子，太陽自化忌。太陽、太陰、跟天梁都是付出、承擔的星星。太陽是直接的、強烈的、不得不做的、主動的付出跟承擔。加上自化忌有「一定要表現出來 !!!!!」的樣子，所以單純從這樣的資訊來看，會先初步 &amp;ldquo;猜測&amp;rdquo; 命主是個主動把爛攤子往自己身上丟的人。接著想辦法找能夠加深（或反駁）上面那條論述的其他線索：命宮跟遷移宮的紅鸞天喜有加大我這樣的想法，因為鸞喜屬於人緣的星星，如果一個人會動把爛攤子往自己身上丟，在大部分的情況他的人緣就不會很差。此外，子女宮（交友之官祿，代表旁人、或他人的言行舉止）辛酉化祿權到命主的命宮跟官祿宮上（代表身邊的人很常找他或求他），然後子女宮忌入對宮貪狼生年忌自沖（代表交友公的官祿本身狀態不好，可以理解成身邊的人做事不力）&#xA;配合上面幾點看來，我會覺得「他是一個主動付出的人」這句話沒錯～而且通常帶有一點點人情的、壓力的、強迫性的味道在裡面（子女化權入命，代表他人在行為上較為強勢）。加上命主本身又不善於拒絕（太陽本身就不太會拒絕，官祿生年權也會讓他本身就有「好吧這東西再加上來也沒什麼啦」的味道。）接著可以進一步分析「是什麼導致他有這樣的個性？」扣掉天性使然以外（就是那種 &amp;hellip;我天生就喜歡這樣～誒黑～的人），通常這種比較壓抑自己的、比較願意把自己放在稍微劣勢的性格的人，在我自己的經驗上，可能跟家人、或者是童年環境有關係：&#xA;太陽坐子的話，左右兩宮會是天府 + 武破的強勢性格。剛好命主自己又帶祿存，所以左右兩邊一個擎羊一個陀羅。（這也是祿存容易被說孤星的原因，因為如果祿存坐命，左右兩宮一定羊陀夾，如果又像現在這樣爸爸媽媽一個凡事指指點點的天府，跟一個我想怎樣就怎樣，不順我意就跟你翻臉的武破，嗯 &amp;hellip;不言而喻）。小時候的壓抑還可以田宅來觀察：田宅紫貪在乙卯，自化科、生年忌。生年紀本身就代表容易有壓力、容易不喜歡。同時財帛宮空宮，所以福德的太陰可以被借過去，進而讓田宅乙干可以忌入財帛沖福德（代表原生家庭環境傷自己的腦袋、身心靈、跟想法。）&#xA;爸媽的強勢性格也有對照：&#xA;爸爸的言行舉止都盯著命主的言行舉止看，因為父母宮的官祿（交友宮）四化忌入命主的官祿宮，忌進去的星星是巨門，屬於嘴巴，所以有符合「爸爸管很嚴又很愛算算念」這點。媽媽的言行舉止則沒有爸爸強勢，但也是容易感受到無形的壓力，因為媽媽（兄弟宮）的行為舉止位（兄弟的官祿 = 乙卯的田宅）化忌太陰（代表間接的、不說清楚的、模糊的、柔和的）沖命主的福德宮（財帛空宮，所以福德的星星可以借過去）。此外，家教嚴的最後一個看法是子女宮本身爛到炸開（忌入對宮貪狼生年忌用力地沖回來），代表命主只要往子女宮的方向嘗試，通常會得到很不好很不好的回饋。同時子女又為田宅的遷移，代表「外出」「離開家」或者是深層一點的「自由」「脫離原生家庭的束縛」。&#xA;解析（Line Official Account） 是一個人緣還不錯、或者是說不缺朋友的人，相對其他人來說，容易在聚光燈的焦點，或者是 KTV、飯局、出去玩之類的主揪或核心策劃。是個喜歡付出、願意付出、只要是認定的朋友，在半夜三點打電話麻煩你去陪他聊一個小時你應該都會先毫不猶豫的說「好」的那種類型。但這種毫不猶豫可能會在事後變成「喔天啊為什麼之前要這麼累 &amp;hellip;」也因為類似的這種個性，其實你蠻常幫朋友做這個做那個的。有點不太善於拒絕別人的要求，所以有時候會被情勒、或者是把自己的做事順位擺在比較後面的地方。這點在工作上的體現方式就是「特別麻煩或比較不好的事情都容易跑到你身上。」但基本上人緣跟同儕我覺得都還算很好，如果這種累累工作室主管或上司給的，那他們通常也會給你一點 bonus 或變相的獎金（請一頓晚餐之類的），人緣分數我會給到 80-85 左右～&#xA;小時候（指農曆的 4-13 歲，大概就是小學跟小學前那段時間）過的不是很好，你有嚴格的父母。父母都是傳統家庭那種「我是你爸媽，所以你要聽話」的那種長輩。父親說話比較直，做事蠻有條理的，但他可能很常對你指指點點「這個應該要這樣、那個應該要那樣，這不是說過了嗎？先這樣再這樣」之類的可能是他蠻常給你的感覺——他做事有一套自己的規則，然後他會希望家裡所有人都按照那些規則走。媽媽相對會比較自由一些（指做事方面），在事情的行進上他比較偏向「結果只要好，過程怎麼樣大概都還可以」的那種感覺。媽媽也很重視他的工作效率，工作上比爸爸還要投入或認真，然後她同樣也重視家庭，也是會給你念媽媽經的那種長輩。整體而言，大概是這樣的氛圍讓你小時候過的蠻壓抑的？（最後這句是猜的）&#xA;學業的話我覺得至少國中～大學這段不是很好。絕對不是輕鬆班排一的那種人，如果班排靠前也絕對是把「所有時間」都壓在讀書上的成果。偏科的現象蠻嚴重的，這邊的科不一定是指學科，如果妳從國中就有開始學一些技藝的話，那些技藝也可以是一個科目，你更多的課業展現是「相對於國英數社 10 個科目都讀到 60 分，你更擅長把某一兩個科目讀到校排前三十，然後其他科目校排倒過來數前三十。」認真要說的話綜觀整個人生中的事業/讀書運，我會覺得大概是在 2016,2017 之後才開始慢慢變好的，我最喜歡的年份是你 2022 的工作運，其次是 2020。&#xA;感情觀的話 &amp;hellip;，整體感覺看下來我覺得你相對是過得比較壓抑的那種人，在人際關係方面，所以誠如第一段所述：因為你是相對比較善於付出的人，所以你會比較偏好把另一半當成公主在養的那種類型。你容易找到跟你經歷或性格很像的另一半，或者是說有類似經歷的人比較能夠成為你的擇偶選擇之一。如果有交往過的經驗的話，通常對方會是撈叨的人，然後脾氣稍稍不好，但沒意外的話氣質還是有的～長得或許也不錯看！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
